<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<resources>
    <string name="app_name">Das tägliche Dutzend</string>
    <string name="beans">Bohnen</string>
    <string name="berries">Beeren</string>
    <string name="other_fruits">Anderes Obst</string>
    <string name="cruciferous_vegetables">Kreuzblütler-Gemüse</string>
    <string name="greens">Blattgemüse</string>
    <string name="other_vegetables">Anderes Gemüse</string>
    <string name="flaxseeds">Leinsamen</string>
    <string name="nuts">Nüsse und Saaten</string>
    <string name="spices">Gewürze</string>
    <string name="whole_grains">Vollkorn</string>
    <string name="beverages">Getränke</string>
    <string name="exercise">Bewegung</string>
    <string name="vitamin_b12">Vitamin B12</string>
    <string name="serving_sizes">Portionsgrößen</string>
    <string name="types">Arten</string>
    <string name="history">Hintergrund</string>
    <string name="servings_some">Einige Portionen</string>
    <string name="servings_all">Alle Portionen</string>
    <string name="servings">Portionen</string>
    <string name="out_of">von</string>
    <string name="moving_average">Gleitender Mittelwert</string>
    <string name="about">Über</string>
    <string name="about_this_app">Über diese Anwendung</string>
    <string name="latest_videos">Neueste Videos</string>
    <string name="donate">Spenden Sie</string>
    <string name="subscribe">Abonnieren</string>
    <string name="open_source">Open Source</string>
    <string name="permission_needed_to_write_storage">Keine Sicherung ohne Berechtigung zum Schreiben in den Speicher möglich</string>
    <string name="backup_failed">Sicherung fehlgeschlagen</string>
    <string name="restore_failed">Wiederherstellen fehlgeschlagen</string>
    <string name="backup_success">Sicherung erfolgreich</string>
    <string name="restore_success">Wiederherstellen erfolgreich</string>
    <string name="restore_confirm_title">Sicherung wiederherstellen</string>
    <string name="restore_confirm_message">Alle vorhandenen Daten werden vor der Wiederherstellung aus dem Backup gelöscht. Möchten Sie fortfahren?</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="no">Nein</string>
    <string name="backup">Sicherung</string>
    <string name="food_info">Nahrungsmittelinformation</string>
    <string name="food_history">Nahrungsmittelverlauf</string>
    <string name="daily_servings_history">Verlauf der täglichen Portionen</string>
    <string name="no_servings_recorded">Sie haben noch keine Portionen aufgezeichnet!</string>
    <string name="task_backup_title">Sicherung läuft</string>
    <string name="task_restore_title">Wiederherstellung läuft</string>
    <string name="task_calculating_streaks_title">Fortschirtte wird berechnet</string>
    <string name="back_to_today">Zurück zu heute</string>
    <string name="debug">Debuggen</string>
    <string name="debug_clear_data">Alle Daten löschen</string>
    <string name="debug_clear_data_message">Dadurch werden alle eingegebenen Portionen gelöscht. Möchten Sie fortfahren?</string>
    <string name="OK">OK</string>
    <string name="dialog_streaks_title">Neue Fortschrittsfunktion hinzugefügt!</string>
    <string name="dialog_streaks_message">Ihre Datenbank wird nun aktualisiert, um die neue Fortschrittsfunktion zu unterstützen.</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_title">Keine E-Mail-Anwendungen gefunden</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_message">Um Ihre Daten zu sichern, müssen Sie eine E-Mail-Anwendung installieren, damit Sie sich die .csv-Sicherungsdatei per E-Mail zusenden können. Bitte installieren Sie eine E-Mail-Anwendung und versuchen Sie es erneut.</string>
    <string name="debug_generate_random_data">Zufallsdaten erzeugen</string>
    <string name="debug_generate_full_data">Vollständige Daten erzeugen</string>
    <string name="debug_generate_data_message">Alle vorhandenen Daten werden ersetzt. Möchten Sie fortfahren?</string>
    <string name="task_generating_random_data">Zufallsdaten werden generiert</string>
    <string name="task_loading_servings_history_title">Lade Verlauf der Portionen</string>
    <string name="time_scale">Zeitskala</string>
    <string name="history_to_generate">Zu generierender Verlauf</string>
    <string name="welcome_to_my_daily_dozen">Willkommen zu meinem Täglichen Dutzend!</string>
    <string name="activity_welcome_text">Verwenden Sie diese App täglich, um den Überblick über die Lebensmittel und Ratschläge zu behalten, die ich in meinen Büchern How Not to Die und How Not to Diet für optimale Gesundheit und Langlebigkeit empfehle.</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_title">Gefällt Ihnen diese App?</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_message">Bitte geben Sie uns Feedback im Play Store.</string>
    <string name="rate_now">Rückmeldung geben</string>
    <string name="not_now">Nicht jetzt</string>
    <string name="format_version">Version %s</string>
    <string name="format_num_days">%d Tage</string>
    <string name="daily_reminder_title">Erinnerung für das tägliche Dutzend</string>
    <string name="daily_reminder_text">Aktualisieren Sie Ihre Portionen für heute</string>
    <string name="daily_reminder_settings">Einstellungen für die tägliche Benachrichtigung</string>
    <string name="enable_daily_reminder">Tägliche Erinnerungsfunktion aktivieren</string>
    <string name="remind_me_at">Errinnere mich um:</string>
    <string name="videos">VIDEOS</string>
    <string name="units">Masseinheiten:</string>
    <string name="imperial">imperial</string>
    <string name="metric">metrisch</string>
    <string name="error_cannot_handle_url">Die Url konnte nicht geöffnet werden. Bitte installieren Sie einen Browser.</string>
    <string name="channel_reminders_name">Erinnerungen</string>
    <string name="twenty_one_tweaks">21 Optimierungen</string>
    <string name="tweaks">Optimierungen Verlauf</string>
    <string name="daily_tweaks_history">Verlauf der täglichen Optimierungen</string>
    <string name="weight_history">Gewichtsverlauf</string>
    <string name="no_weights_recorded">Sie haben noch keine Gewichte aufgezeichnet!</string>
    <string name="task_loading_weights_history_title">Lade Verlauf des Gewichts</string>
    <string name="morning">Morgen</string>
    <string name="evening">Abend</string>
    <string name="meal_water">Mahlzeit mit kaltem Wasser beginnen</string>
    <string name="meal_negcal">Mahlzeit mit "Negativ-Kalorien" beginnen</string>
    <string name="meal_vinegar">Essig hinzufügen (2 TL zu jeder Mahlzeit)</string>
    <string name="meal_undistracted">Ungestört essen</string>
    <string name="meal_twentyminutes">20-Minuten-Regel befolgen</string>
    <string name="daily_blackcumin">Schwarzkümmel (¼ TL)</string>
    <string name="daily_garlic">Knoblauchpulver (¼ TL)</string>
    <string name="daily_ginger">Gemahlener Ingwer (1 TL) oder Cayenne-Pfeffer (½ TL)</string>
    <string name="daily_nutriyeast">Hefeflocken (2 TL)</string>
    <string name="daily_cumin">Kreuzkümmel (½ TL zum Mittag- und Abendessen)</string>
    <string name="daily_greentea">Grüner Tee (3 Tassen)</string>
    <string name="daily_hydrate">Genug trinken</string>
    <string name="daily_deflourdiet">Mehl durch Vollkorn ersetzen</string>
    <string name="daily_frontload">Verzehren Sie die Kalorien früh am Tag</string>
    <string name="daily_timerestrict">Essen zeitlich beschränken</string>
    <string name="exercise_timing">Bewegung zeitlich abstimmen</string>
    <string name="weigh_twice">Zweimal täglich wiegen</string>
    <string name="complete_intentions">Vervollständigen Sie Ihre Umsetzungsabsichten</string>
    <string name="nightly_fast">Fasten nach 19 Uhr</string>
    <string name="nightly_sleep">Genug schlafen</string>
    <string name="nightly_trendelenburg">Mit leichter Trendelenburg-Lage experimentieren</string>
    <string name="debug_generate_weight_data">Gewichtsdaten erzeugen</string>
    <string name="average_weight_on_day">Durchschnittliches Gewicht am Tag</string>
    <string name="meal_water_short">Mahlzeit mit kaltem Wasser beginnen</string>
    <string name="meal_negcal_short">Mahlzeit mit "Negativ-Kalorien" beginnen</string>
    <string name="meal_vinegar_short">Essig hinzufügen (2 TL zu jeder Mahlzeit)</string>
    <string name="meal_undistracted_short">Ungestört essen</string>
    <string name="meal_twentyminutes_short">20-Minuten-Regel befolgen</string>
    <string name="daily_blackcumin_short">Schwarzkümmel (Nigella sativa) (¼ TL)</string>
    <string name="daily_garlic_short">Knoblauchpulver (¼ TL)</string>
    <string name="daily_ginger_short">Gemahlener Ingwer (1 TL) oder Cayenne-Pfeffer (½ TL)</string>
    <string name="daily_nutriyeast_short">Hefeflocken (2 TL)</string>
    <string name="daily_cumin_short">Kreuzkümmel (Cuminum cyminum) (½ TL zum Mittag- und Abendessen)</string>
    <string name="daily_greentea_short">Grüner Tee (3 Tassen)</string>
    <string name="daily_hydrate_short">Genug trinken</string>
    <string name="daily_deflourdiet_short">Mehl durch Vollkorn ersetzen</string>
    <string name="daily_frontload_short">Verzehren Sie die Kalorien früh am Tag</string>
    <string name="daily_timerestrict_short">Essen zeitlich beschränken</string>
    <string name="exercise_timing_short">Bewegung zeitlich abstimmen</string>
    <string name="weigh_twice_short">Zweimal täglich wiegen</string>
    <string name="complete_intentions_short">Vervollständigen Sie Ihre Umsetzungsabsichten</string>
    <string name="nightly_fast_short">Fasten nach 19 Uhr</string>
    <string name="nightly_sleep_short">Genug schlafen</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_short">Mit leichter Trendelenburg-Lage experimentieren</string>
    <string name="meal_water_text">Förderen Sie Ihren Stoffwechsel, indem Sie vor jeder Mahlzeit zwei Tassen kühles oder kaltes Wasser (ohne Geschmack) zu dir nehmen.</string>
    <string name="meal_negcal_text">Beginnen Sie  jede Mahlzeit als ersten Gang mit einem Apfel, einer leichten Suppe oder einem Salat mit weniger als 100 Kalorien pro Tasse.</string>
    <string name="meal_vinegar_text">Trinken Sie Essig niemals pur. Würzen Sie stattdessen Ihre Mahlzeiten oder gönnen Sie sich einen Beilagensalat mit einem beliebigen süßen und herzhaften Essig. Wenn Sie den Essig trinken möchten, mischen Sie ihn mit einem Glas Wasser und spülen Sie anschließend Ihren Mund mit Wasser, um Ihren Zahnschmelz zu schützen.</string>
    <string name="meal_undistracted_text">Sehen Sie nicht fern und spielen Sie nicht mit dem Handy, während Sie essen. Setzen Sie  ein Häkchen für jede Mahlzeit ohne Ablenkung.</string>
    <string name="meal_twentyminutes_text">Dutzende Studien haben gezeigt, dass die Kalorienaufnahme verringert werden kann, wenn wir die Zeitspanne des Essens im Mund verlängern. Und zwar unabhängig davon, ob wir dies durch Essen mit zäherer Konsistenz, längeres Kauen, kleinere Portionen im Mund oder langsameres Essen erreichen. Verlängern Sie also die Dauer der Mahlzeit auf mindestens zwanzig Minuten, damit Ihre natürlichen Sättigungssignale ihre volle Wirkung entfalten können. Und wie? Indem Sie Lebensmittel auswählen, deren Verzehr länger dauert, und sie so essen, dass sie möglichst lange im Mund verbleiben. Denken Sie an sperrigere, härtere, kaubarere Lebensmittel in kleineren, gut durchgekauten Portionen.</string>
    <string name="daily_blackcumin_text">Wie im Abschnitt Appetitzügler erwähnt, ergab eine systematische Überprüfung und Metaanalyse randomisierter, kontrollierter Studien zur Gewichtsabnahme, dass etwa ein viertel Teelöffel Schwarzkümmelpulver pro Tag den Body-Mass-Index innerhalb weniger Monate zu senken scheint. Beachten Sie, dass sich Schwarzkümmel von normalem Kreuzkümmel unterscheidet, bei dem die Dosierung anders ist.</string>
    <string name="daily_garlic_text">Randomisierte, doppelblinde, placebokontrollierte Studien haben ergeben, dass bereits ein viertel Teelöffel Knoblauchpulver pro Tag das Körperfett reduzieren kann, und das zu Kosten von vielleicht zwei Cent pro Tag.</string>
    <string name="daily_ginger_text">Randomisierte kontrollierte Studien haben gezeigt, dass ¼ Teelöffel bis 1½ Teelöffel gemahlener Ingwer das Gewicht für nur ein paar Cent pro Tag signifikant senken. Es reicht bereits, das gemahlene Gewürz in eine Tasse heißes Wasser zu rühren. Hinweis: Ingwer kann morgens besser wirken als abends. Chai-Tee ist eine leckere Möglichkeit, die Vorteile von grünem Tee und Ingwer in einem einzigen Getränk zu kombinieren. Alternativ können Sie zur Aktivierung des braunen Fettgewebes (BAT) einen rohen Jalapeño-Pfeffer oder ½ Teelöffel rotes Pfefferpulver (oder vermutlich auch zerkleinerte rote Pfefferflocken) zur täglichen Ernährung hinzufügen. Um die Schärfe in Schach zu halten, können Sie den Jalapeño sehr dünn in Scheiben schneiden oder fein hacken, um die Wirkung auf kleines Kribbeln zu reduzieren. Oder geben Sie den roten Pfeffer in eine Suppe oder in den Vollwertgemüse-Smoothie, den ich in einem meiner Kochvideos auf NutritionFacts.org vorgestellt habe.</string>
    <string name="daily_nutriyeast_text">Zwei Teelöffel Bäcker-, Bier- oder Nährhefe enthalten ungefähr die Menge an Beta-1,3/1,6-Glucanen, die in randomisierten, doppelblinden, placebokontrollierten klinischen Studien eine Gewichtsreduktion begünstigt haben.</string>
    <string name="daily_cumin_text">Übergewichtige Frauen, die in einer randomisierten Studie ½ Teelöffel Kreuzkümmel zu ihrem Mittag- und Abendessen hinzufügten, übertrafen die Kontrollgruppe um weitere vier Pfund und 2,5 Zentimeter an der Taille. Es gibt auch Beweise für den Nutzen des Gewürz Safrans, aber eine Prise pro Tag würde einen Euro kosten, während ein Teelöffel Kreuzkümmel weniger als zehn Cent kostet.</string>
    <string name="daily_greentea_text">Trinken Sie täglich drei Tassen grüner Tee zwischen den Mahlzeiten (warten Sie  mindestens eine Stunde nach einer Mahlzeit, um die Eisenaufnahme nicht zu beeinträchtigen). Trinken Sie zu den Mahlzeiten Wasser, schwarzen Kaffee oder Hibiskus-Tee mit Zitronenverbene (im Verhältnis 6:1), aber überschreiten Sie niemals 750 ml Flüssigkeit pro Stunde (wichtig im Hinblick auf die zwei Gläser Wasser vor jeder Mahlzeit). Nutzen Sie die verstärkende Wirkung von Koffein, indem Sie Ihren grünen Tee zusammen mit etwas Gesundem trinkst, das Sie lieber mögen, aber trinken Sie keine großen Mengen an Koffein in den sechs Stunden vor dem Schlafengehen. Verwenden Sie keinen Süßstoff. Wenn Sie Ihren Tee normalerweise mit Honig oder Zucker süßen, versuchen Sie es stattdessen mit Yacon-Sirup.</string>
    <string name="daily_hydrate_text">Setzen Sie dieses Häkchen, wenn Ihr Urin nie dunkler als blassgelb ist. Bei Zufuhr von Lebensmitteln, die mit Riboflavin (Vitamin B2) angereichert sind (z.B. Hefeflocken), sollten sich Frauen an 9 Tassen ungesüßte Getränke pro Tag orientieren (was durch die zwei Gläser Wasser vor jeder Mahlzeit und die drei Tassen grünen Tee zwischen den Mahlzeiten bereits abgedeckt wird) und Männer an 13 Tassen pro Tag.\n\nWenn Sie Herz- oder Nierenprobleme haben, erhöhen Sie die Flüssigkeitsaufnahme nicht, ohne vorher mit dem Arzt zu sprechen.\n\nDenken Sie daran, dass Diät-Soda zwar kalorienfrei sein mag, aber trotzdem Konsequenzen hat, wie wir im Kapitel "Ohne Zuckerzusatz" (Low in Added Sugar) erfahren haben.</string>
    <string name="daily_deflourdiet_text">Kreuzen Sie dieses Kästchen jeden Tag an, an dem Sie Vollkornprodukte in Form von unversehrten Körnern zu sich nehmen. Selbst bei 100-prozentigem Vollkorn wird unserem Mikrobiom durch die Pulverisierung die Stärke entzogen, die sonst in unversehrten Zellwänden in unseren Dickdarm transportiert würde.</string>
    <string name="daily_frontload_text">Es ist für den Stoffwechsel vorteilhaft, mehr Kalorien auf einen früheren Zeitpunkt am Tag zu verteilen. Machen Sie also das Frühstück (idealerweise) oder das Mittagessen zu Ihrer größten Mahlzeit des Tages, ganz im Stil von König/Prinz/Bettler.</string>
    <string name="daily_timerestrict_text">Beschränken Sie das Essen auf ein tägliches Zeitfenster Ihrer Wahl von weniger als zwölf Stunden, an das Sie sich sieben Tage die Woche konsequent halten können. Angesichts der Vorteile einer Reduzierung der abendlichen Nahrungsaufnahme für den Biorythmus sollte das Fenster spätestens um 19 Uhr enden.</string>
    <string name="exercise_timing_text">Das tägliche Dutzend empfiehlt für ein langes Leben eine optimale Bewegungsdauer von 90 Minuten mäßig intensiver Aktivität pro Tag. Dies ist auch die optimale Bewegungsdauer für Gewichtsverlust. Bewegung ist immer gut – je mehr davon, desto besser. Es könnte jedoch vorteilhaft sein, die Aktivität in nüchternem Zustand durchzuführen, mit einem Abstand von sechs Stunden zur letzten Mahlzeit. Üblicherweise wäre dies vor dem Frühstück, aber wenn Sie es zeitlich abstimmen, können Sie Ihre Aktivität auch vor einem späten Mittagessen durchführen oder, bei einem frühen Mittagessen, vor dem Abendessen. Diese Zeiten richten sich wohlgemerkt an Nicht-Diabetiker. Diabetiker und Prädiabetiker sollten stattdessen 30 Minuten nach dem Beginn einer Mahlzeit mit einer idealerweise einstündigen Aktivität beginnen, um die Zeitspanne mit dem höchsten Blutzuckerspiegel vollständig abzudecken. Wenn Sie eine einzige Mahlzeit wählen müssten, nach der Sie aktiv werden, wäre es das Abendessen, da die Blutzuckerkontrolle durch den Biorhythmus im Laufe des Tages abnimmt. Im Idealfall wäre das Frühstück die größte Mahlzeit des Tages, und Sie würden Ihre Aktivität danach durchführen – oder, noch besser, nach jeder Mahlzeit.</string>
    <string name="weigh_twice_text">Regelmäßiges Selbstwiegen wird als entscheidend angesehen für die langfristige Gewichtskontrolle. Es gibt jedoch nicht ausreichend Belege für eine bestimmte Häufigkeit des Wiegens. Meine Empfehlung basiert auf der einen Studie, die ergab, dass zweimal täglich – beim Aufwachen und direkt vor dem Schlafengehen – besser zu sein scheint als einmal täglich (etwa 3 Kilogramm Gewichtsverlust über 12 Wochen im Vergleich zu 1 Kilogramm).</string>
    <string name="complete_intentions_text">Erstellen Sie alle zwei Monate drei neue Umsetzungsabsichten - "wenn X, dann Y"-Pläne, um ein bestimmtes Verhalten in einem bestimmten Kontext auszuführen - und haken Sie jeden dieser Pläne ab, wenn Sie ihn jeden Tag erfüllen.</string>
    <string name="nightly_fast_text">Aufgrund unseres Biorhytmus begünstigt das Essen am Abend eine Gewichtszunahme mehr als die gleiche Anzahl an Kalorien früher am Tag. Fasten Sie also jeden Abend für mindestens zwölf Stunden, beginnend spätestens um 19 Uhr. Je weniger Kalorien nach Sonnenuntergang, desto besser.</string>
    <string name="nightly_sleep_text">Setzen Sie dieses Häkchen, wenn Sie mindestens 7 Stunden geschlafen haben und zur üblichen Zeit ins Bett gegangen sind.</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_text">Versuchen Sie, mindestens vier Stunden pro Nacht so zu liegen, dass Ihr Körper von Fuß bis Kopf um etwa sechs Grad geneigt ist, indem Sie das Bett am Fußende um 20 Zentimeter anheben (bzw. um 23 Zentimeter bei einer Bettlänge von mehr als 210 Zentimeter). Seien Sie beim Aufstehen jedoch äußerst vorsichtig, da dies bei den meisten Menschen zu einer orthostatischen Unverträglichkeit führt, auch wenn sie jung und gesund sind. Wenn Sie also zu schnell aufstehen, können Sie sich schwindelig, ohnmächtig oder benommen fühlen und Sie könnten fallen und sich verletzen. Stehen Sie also langsam auf. Zwei Tassen kaltes Wasser 30 Minuten vor dem Aufstehen können auch dazu beitragen, diese potenziell gefährliche Nebenwirkung zu vermeiden.\n\n*WICHTIG: Versuchen Sie dies auf keinen Fall zu Hause, wenn Sie Herz- oder Lungenprobleme haben, an gastroösophagealem Reflux leiden oder Probleme mit Ihrem Gehirn (z.B. Schädel-Hirn-Trauma) oder Ihren Augen haben (eine Glaukom-Erkrankung in der Familie genügt bereits). Versuchen Sie dies auch nicht, ohne Ihren Arzt zu fragen, ob er der Meinung ist, dass Sie in leichter Trendelenburg-Lage sicher schlafen können.*</string>
    <string name="weight">Gewicht</string>
    <string name="tweak_group_meal">Zu jeder Mahlzeit</string>
    <string name="tweak_group_daily">Jeden Tag</string>
    <string name="tweak_group_dailydoses">Nehmen Sie Ihre tägliche Dosis</string>
    <string name="tweak_group_nightly">Jede Nacht</string>
    <string name="about_tweak">Über Optimierungen</string>
    <string-array name="about_text_lines">
        <item>This app was created by John Slavick.</item>
        <item/>
        <item>The following open source libraries are used: ActiveAndroid, android-iconify, EventBus, LikeAnimation, and MPAndroidChart.</item>
    </string-array>
    <string-array name="backup_instructions_lines">
        <item>Gehen Sie folgendermaßen vor, um diese Sicherung in der Daily Dozen-App wiederherzustellen</item>
        <item />
        <item>1. Die Daily Dozen-App muss auf Ihrem Android-Telefon installiert sein. Sie können sie hier herunterladen: https://play.google.com/store/apps/details?id=org.nutritionfacts.dailydozen</item>
        <item />
        <item>2. Tippen Sie auf die an diese E-Mail angehängte Sicherungsdatei.</item>
        <item />
        <item>3. Wählen Sie Mit täglichem Dutzend öffnen</item>
    </string-array>
    <string-array name="servings_time_scale_choices">
        <item>Tag</item>
        <item>Monat</item>
        <item>Jahr</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_to_generate_choices">
        <item>1 Monat</item>
        <item>3 Monate</item>
        <item>6 Monate</item>
        <item>1 Jahr</item>
        <item>2 Jahre</item>
        <item>5 Jahre</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beans">
        <item>Schwarze Bohnen</item>
        <item>Schwarzäugige Erbsen (Bohnen)</item>
        <item>Butterbohnen (Wachsbohnen)</item>
        <item>Cannelini Bohnen</item>
        <item>Kichererbsen</item>
        <item>Edamame (grüne Sojabohnen)</item>
        <item>Grüne Erbsen</item>
        <item>Dicke Bohnen</item>
        <item>Kidneybohnen</item>
        <item>Linsen (Beluga, Puy, rote Sorten)</item>
        <item>Miso</item>
        <item>Marinebohnen (Michigan Erbse)</item>
        <item>Pintobohnen</item>
        <item>Kleine rote Bohnen</item>
        <item>Spalterbsen (gelb oder grün)</item>
        <item>Tempeh</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_berries">
        <item>Acai Beeren</item>
        <item>Berberitzen</item>
        <item>Brombeeren</item>
        <item>Blaubeeren</item>
        <item>Kirschen (süß oder sauer)</item>
        <item>Blaue Trauben</item>
        <item>Preiselbeeren</item>
        <item>Gojibeeren</item>
        <item>Kumquats</item>
        <item>Maulbeeen</item>
        <item>Himbeeren</item>
        <item>Erdbeeren</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_fruits">
        <item>Äpfel</item>
        <item>Getrocknete Aprikosen</item>
        <item>Avocados</item>
        <item>Bananen</item>
        <item>Cantaloupe Melone</item>
        <item>Klementinen</item>
        <item>Datteln</item>
        <item>Getrocknete Feigen</item>
        <item>Grapefruit</item>
        <item>Honigmelone</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>Zitronen</item>
        <item>Limetten</item>
        <item>Lychees</item>
        <item>Mangos</item>
        <item>Nektarinen</item>
        <item>Orangen</item>
        <item>Papaya</item>
        <item>Passionsfrüchte</item>
        <item>Pfirsiche</item>
        <item>Birnen</item>
        <item>Ananas</item>
        <item>Pflaumen (speziell Schwarzpflaumen)</item>
        <item>Pluots (Kreuzung aus Aprikose und japanischer Pflaume)</item>
        <item>Granatäpfel</item>
        <item>Zwetschgen</item>
        <item>Mandarinen</item>
        <item>Wassermelone</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_cruciferous_vegetables">
        <item>Rucola, Rauke</item>
        <item>Pak Choi</item>
        <item>Brokkoli (auch Romanesco)</item>
        <item>Rosenkohl</item>
        <item>Kohl (Weiß-, Rot- und Wirsingkohl)</item>
        <item>Blumenkohl (weiß, grün, orange und violett)</item>
        <item>Kohlgemüse</item>
        <item>Meerrettich</item>
        <item>Grünkohl, Schwarzkohl</item>
        <item>Kohlrabi (grün und violett)</item>
        <item>Senfkohl</item>
        <item>Radieschen</item>
        <item>Mairübchen</item>
        <item>Brunnenkresse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_greens">
        <item>Rucola, Rauke</item>
        <item>Rübengemüse</item>
        <item>Kohlgemüse</item>
        <item>Grünkohl, Schwarzkohl</item>
        <item>Mischsalat (verschiedene junge Salate)</item>
        <item>Senfkohl</item>
        <item>Sauerampfer</item>
        <item>Spinat</item>
        <item>Mangold</item>
        <item>Kohlrabi</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_vegetables">
        <item>Artischocken</item>
        <item>Spargel</item>
        <item>Rote Beete</item>
        <item>Glockenpaprika</item>
        <item>Karotten, Möhren</item>
        <item>Mais</item>
        <item>Knoblauch</item>
        <item>Pilze (Champignons, Austern, Portobello und Shiitake)</item>
        <item>Okraschoten</item>
        <item>Zwiebeln</item>
        <item>Violette Kartoffeln</item>
        <item>Speisekürbis</item>
        <item>Meeresgemüse (Arame, Dulse und Nori)</item>
        <item>Zuckerschoten</item>
        <item>Kürbis (Delikatesskürbis, Sommerkürbis und Spaghettikürbis)</item>
        <item>Süßkartoffeln, Jamswurzeln</item>
        <item>Tomaten</item>
        <item>Zucchini</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_flaxseeds">
        <item>Braune Leinsamen</item>
        <item>Goldleinsamen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_nuts">
        <item>Mandeln</item>
        <item>Paranüsse</item>
        <item>Cashew Nüsse</item>
        <item>Chiasamen</item>
        <item>Haselnüsse</item>
        <item>Hanfnüsse, -samen</item>
        <item>Macadamia-Nüsse</item>
        <item>Pekannüsse</item>
        <item>Pistazien</item>
        <item>Kürbiskerne</item>
        <item>Sesamsamen</item>
        <item>Sonnenblumenkerne</item>
        <item>Walnüsse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_spices">
        <item>Piment</item>
        <item>Berberitzen</item>
        <item>Basilikum</item>
        <item>Lorbeerblätter</item>
        <item>Kardamom</item>
        <item>Chilipulver</item>
        <item>Koriandergrün</item>
        <item>Zimt</item>
        <item>Gewürznelken</item>
        <item>Koriander</item>
        <item>Kreuzkümmel</item>
        <item>Currypulver</item>
        <item>Dill</item>
        <item>Bockshornklee</item>
        <item>Knoblauch</item>
        <item>Ingwer</item>
        <item>Meerrettich</item>
        <item>Zitronengras</item>
        <item>Majoran</item>
        <item>Senfpulver</item>
        <item>Muskatnuss</item>
        <item>Oregano</item>
        <item>geräucherter Paprika</item>
        <item>Petersilie</item>
        <item>Pfeffer</item>
        <item>Pfefferminze</item>
        <item>Rosmarin</item>
        <item>Safran</item>
        <item>Salbei</item>
        <item>Thymian</item>
        <item>Kurkuma</item>
        <item>Vanille</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_whole_grains">
        <item>Gerste</item>
        <item>Buchweizen</item>
        <item>Hirse</item>
        <item>Hafer</item>
        <item>Popcorn</item>
        <item>Quinoa</item>
        <item>Roggen</item>
        <item>Teff</item>
        <item>Vollkornnudeln</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beverages">
        <item>Schwarzer Tee</item>
        <item>Chai Tee</item>
        <item>Vanille-Kamilletee</item>
        <item>Kaffee</item>
        <item>Earl Grey Tee</item>
        <item>Grüner Tee</item>
        <item>Hibiskustee</item>
        <item>Heiße Schokolade</item>
        <item>Jasmintee</item>
        <item>Zitronenmelisse-Tee</item>
        <item>Matcha Tee</item>
        <item>Mandelblüten Oolong-Tee</item>
        <item>Pfefferminztee</item>
        <item>Rooibos (Rotbusch) Tee</item>
        <item>Wasser</item>
        <item>Weißer Tee</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_exercise">
        <item>Radfahren</item>
        <item>Kanufahren</item>
        <item>Tanzen</item>
        <item>Völkerball</item>
        <item>Ski Alpin (Abfahrtslauf)</item>
        <item>Fechten</item>
        <item>Wandern</item>
        <item>Hausarbeit</item>
        <item>Schlittschuhlaufen</item>
        <item>Inline-Skating</item>
        <item>Jonglieren</item>
        <item>Jonglieren auf einem Trampolin</item>
        <item>Paddelbootfahren</item>
        <item>Frisbee spielen</item>
        <item>Rollschuhlaufen</item>
        <item>Körbe werfen</item>
        <item>Leichten Schnee schippen</item>
        <item>Skateboardfahren</item>
        <item>Schnorcheln</item>
        <item>Wellenreiten</item>
        <item>Schwimmen als Freizeitbeschäftigung</item>
        <item>Tennis (Doppel)</item>
        <item>Wassertreten</item>
        <item>Zügiges Gehen (6,5 km/h)</item>
        <item>Wassergymnastik</item>
        <item>Wasserskifahren</item>
        <item>Gartenarbeit</item>
        <item>Yoga</item>
        <item>Rucksackwandern</item>
        <item>Basketball</item>
        <item>Mountainbiking (bergauf)</item>
        <item>Zirkeltraining mit Gewichten</item>
        <item>Skilanglauf</item>
        <item>American Football</item>
        <item>Hockey</item>
        <item>Jogging</item>
        <item>Hampelmann</item>
        <item>Seilspringen</item>
        <item>Lacrosse</item>
        <item>Liegestütze</item>
        <item>Klimmzüge</item>
        <item>Racquetball</item>
        <item>Klettern</item>
        <item>Rugby</item>
        <item>Laufen</item>
        <item>Sporttauchen</item>
        <item>Tennis (Einzel)</item>
        <item>Fußball</item>
        <item>Eisschnelllauf</item>
        <item>Squash</item>
        <item>Step-Aerobic</item>
        <item>Bahnen schwimmen</item>
        <item>Zügig bergauf gehen</item>
        <item>Wasserjogging</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans">
        <item>%s Hummus oder Bohnendip</item>
        <item>%s gekochte Bohnen, Erbsen, Linsen, Tofu oder Tempeh</item>
        <item>1%s frische Erbsen oder gekeimte Linsen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_imperial">
        <item>¼ Tasse</item>
        <item>½ Tasse</item>
        <item> Tasse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_metric">
        <item>60g</item>
        <item>130g</item>
        <item>50g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries">
        <item>%s frisch oder gefroren</item>
        <item>%s getrocknet</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_imperial">
        <item>½ Tasse</item>
        <item>¼ Tasse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_metric">
        <item>60g</item>
        <item>40g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits">
        <item>%s1 mittelgroße Frucht</item>
        <item>1%s geschnittene Früchte</item>
        <item>%s getrocknete Früchte</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_imperial">
        <item />
        <item> Tasse</item>
        <item>¼ Tasse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_metric">
        <item />
        <item>20g</item>
        <item>60g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables">
        <item>%s gehackt</item>
        <item>%s Rosenkohl oder Brokkolisprossen</item>
        <item>1 Esslöffel %s Meerrettich</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_imperial">
        <item>½ Tasse</item>
        <item>¼ Tasse</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_metric">
        <item>30–80 g</item>
        <item>12 g</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens">
        <item>%s roh</item>
        <item>%s gekocht</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_imperial">
        <item>1 Tasse</item>
        <item>½ Tasse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_metric">
        <item>60g</item>
        <item>90g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables">
        <item>%s rohes Blattgemüse</item>
        <item>%s rohes oder gekochtes nicht-blättriges Gemüse</item>
        <item>%s Gemüsesaft</item>
        <item>%s getrocknete Pilze</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_imperial">
        <item>1 Tasse</item>
        <item>½ Tasse</item>
        <item>½ Tasse</item>
        <item>¼ Tasse</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_metric">
        <item>60 g</item>
        <item>50 g</item>
        <item>125 ml</item>
        <item>7 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds">
        <item>1%sl gemahlen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_imperial">
        <item> Esslöffe</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_metric">
        <item>5m</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts">
        <item>%s Nüsse oder Samen</item>
        <item>%s2 Esslöffel (30 ml) Nuß- oder Samenmus</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_imperial">
        <item>¼ Tasse</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_metric">
        <item>30 g</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices">
        <item>%s¼ Teelöffel (1,2 ml) Kurkuma</item>
        <item>%sAlle anderen (salzfreien) Kräuter und Gewürze, die Sie mögen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_imperial">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_metric">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains">
        <item>%s Getreideflockenbrei oder gekochte Körner, Nudeln oder Maiskörner</item>
        <item>%s Getreideflocken</item>
        <item>%s1 Tortilla oder 1 Scheibe Brot</item>
        <item>%s½ Bagel oder ½ Englischer Muffin</item>
        <item>3%s Popcorn</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_imperial">
        <item>½ Tasse</item>
        <item>1 Tasse</item>
        <item />
        <item />
        <item> Tassen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_metric">
        <item>100 g</item>
        <item>50 g</item>
        <item />
        <item />
        <item>0 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages">
        <item>1½ Gläser (%s)</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_imperial">
        <item>12 Unzen</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_metric">
        <item>350ml</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise">
        <item>%s90 Minuten Aktivität mit mäßiger Intensität</item>
        <item>%s40 Minuten Aktivität mit hoher Intensität</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_imperial">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_metric">
        <item />
        <item />
    </string-array>
</resources>