<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<resources>
    <string name="app_name">Daily Dozen</string>
    <string name="beans">Legumi</string>
    <string name="berries">Frutti Di Bosco</string>
    <string name="other_fruits">Altri Frutti</string>
    <string name="cruciferous_vegetables">Verdure Crucifere</string>
    <string name="greens">Verdure a foglia</string>
    <string name="other_vegetables">Ortaggi e altre verdure</string>
    <string name="flaxseeds">Semi Di Lino</string>
    <string name="nuts">Frutta a guscio e semi</string>
    <string name="spices">Erbe e spezie</string>
    <string name="whole_grains">Cereali Integrali</string>
    <string name="beverages">Bevande</string>
    <string name="exercise">Attività fisica</string>
    <string name="vitamin_b12">Vitamina B12</string>
    <string name="serving_sizes">Dimensione porzioni</string>
    <string name="types">Tipi</string>
    <string name="history">Cronologia</string>
    <string name="servings_some">Alcune porzioni</string>
    <string name="servings_all">Tutte le porzioni</string>
    <string name="servings">Porzioni</string>
    <string name="out_of">di</string>
    <string name="moving_average">Media Mobile</string>
    <string name="about">Informazioni</string>
    <string name="about_this_app">Informazioni sull\'app</string>
    <string name="about_translators">Un ringraziamento speciale ai nostri traduttori volontari: Ricard Soler Roger (ca), Luděk Bouška (cs), Lenka Lukacová (cs), Anke Schliessmann (de), Ángela Graña (es), Doron Barak (he), Ruth Levy (he), Joanna Klopotek (pl), Tania Bassi (pt-BR), João Madureira (pt-PT), Evgeniya Lyakh (ru).</string>
    <string name="latest_videos">Ultimi Video</string>
    <string name="donate">Dona ora</string>
    <string name="subscribe">Iscriviti</string>
    <string name="open_source">Open Source</string>
    <string name="permission_needed_to_write_storage">Non puoi eseguire il backup senza il permesso di scrittura nello spazio di archiviazione</string>
    <string name="backup_failed">Backup non riuscito</string>
    <string name="restore_failed">Ripristino fallito</string>
    <string name="backup_success">Backup riuscito</string>
    <string name="restore_success">Ripristinato con successo</string>
    <string name="restore_confirm_title">Ripristina backup</string>
    <string name="restore_confirm_message">Tutti i dati esistenti verranno eliminati prima del ripristino da backup. Vuoi continuare?</string>
    <string name="yes">Sì</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="backup">Backup</string>
    <string name="food_info">Info Alimenti</string>
    <string name="food_history">Cronologia Alimenti</string>
    <string name="daily_servings_history">Cronologia porzioni giornaliere</string>
    <string name="no_servings_recorded">Non c\'è ancora nessuna porzione registrata!</string>
    <string name="task_backup_title">Backup</string>
    <string name="task_restore_title">Ripristino</string>
    <string name="task_calculating_streaks_title">Calcolo serie</string>
    <string name="back_to_today">Torna a oggi</string>
    <string name="debug">Debug</string>
    <string name="debug_clear_data">Cancella tutti i dati</string>
    <string name="debug_clear_data_message">Tutte le porzioni registrate verranno eliminate. Vuoi continuare?</string>
    <string name="OK">OK</string>
    <string name="dialog_streaks_title">Nuova funzione: Serie!</string>
    <string name="dialog_streaks_message">Il database sarà ora aggiornato per supportare la nuova funzionalità Serie.</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_title">Nessuna applicazione di posta elettronica trovata</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_message">Per effettuare il backup dei dati si richiede di avere un app di posta elettronica installata in modo da poter inviare il file di backup al tuo indirizzo. Installa un\'applicazione di posta elettronica e riprova.</string>
    <string name="debug_generate_random_data">Genera dati casuali</string>
    <string name="debug_generate_full_data">Genera dati completi</string>
    <string name="debug_generate_data_message">Tutti i dati esistenti verranno sostituiti. Vuoi continuare?</string>
    <string name="task_generating_random_data">Generazione di dati casuali</string>
    <string name="task_loading_servings_history_title">Caricamento cronologia porzioni</string>
    <string name="time_scale">Cronologia</string>
    <string name="history_to_generate">Cronologia da generare</string>
    <string name="welcome_to_my_daily_dozen">Benvenuti nel mio Daily Dozen!</string>
    <string name="activity_welcome_text">Utilizza questa applicazione su base giornaliera per tenere traccia degli alimenti e dei miei consigli per una salute ottimale e una vita longeva tratti dai miei libri “How Not to Die” e “How Not to Diet”.</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_title">Ti piace questa app?</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_message">Lascia una recensione nel Play Store.</string>
    <string name="rate_now">Dacci il tuo parere</string>
    <string name="not_now">Non adesso</string>
    <string name="format_version">versione %s</string>
    <string name="format_num_days">%d giorni</string>
    <string name="daily_reminder_title">Promemoria Daily Dozen</string>
    <string name="daily_reminder_text">Aggiorna le tue porzioni di oggi</string>
    <string name="daily_reminder_settings">Impostazioni promemoria quotidiano</string>
    <string name="enable_daily_reminder">Abilita promemoria giornaliero</string>
    <string name="remind_me_at">Promemoria alle</string>
    <string name="videos">Video</string>
    <string name="units">Unità</string>
    <string name="imperial">Imperiali</string>
    <string name="metric">Metriche</string>
    <string name="error_cannot_handle_url">Impossibile aprire URL. Necessario installare un browser.</string>
    <string name="channel_reminders_name">Promemoria</string>
    <string name="twenty_one_tweaks">21 Tweaks</string>
    <string name="tweaks">Modifiche (Tweaks)</string>
    <string name="daily_tweaks_history">Cronologia modifiche giornaliere</string>
    <string name="weight_history">Cronologia del peso</string>
    <string name="no_weights_recorded">Non c\'è ancora nessun peso registrato!</string>
    <string name="task_loading_weights_history_title">Caricamento cronologia pesi</string>
    <string name="morning">Mattina</string>
    <string name="evening">Sera</string>
    <string name="meal_water">Pre-idratazione</string>
    <string name="meal_negcal">Inizia i tuoi pasti con alimenti a calorie negative</string>
    <string name="meal_vinegar">Integra l\'aceto (2 cucchiaini per ogni pasto)</string>
    <string name="meal_undistracted">Goditi i pasti senza distrazioni</string>
    <string name="meal_twentyminutes">Segui la regola dei venti minuti</string>
    <string name="daily_blackcumin">Cumino nero (¼ cucchiaino)</string>
    <string name="daily_garlic">Aglio in polvere (¼  di cucchiaino)</string>
    <string name="daily_ginger">Zenzero macinato (1 cucchiaino) o pepe di cayenna (½ cucchiaino)</string>
    <string name="daily_nutriyeast">Lievito alimentare (2 cucchiaini)</string>
    <string name="daily_cumin">Cumino (½ cucchiaino a pranzo e cena)</string>
    <string name="daily_greentea">Tè verde (3 tazze)</string>
    <string name="daily_hydrate">Ricordati di bere</string>
    <string name="daily_deflourdiet">Meno farina in cucina</string>
    <string name="daily_frontload">Più calorie a inizio giornata</string>
    <string name="daily_timerestrict">Limita il tuo tempo per mangiare</string>
    <string name="exercise_timing">Ottimizza i tempi di allenamento</string>
    <string name="weigh_twice">Pesati due volte al giorno</string>
    <string name="complete_intentions">Completa le tue strategie di attuazione</string>
    <string name="nightly_fast">Digiuna dopo le 19:00</string>
    <string name="nightly_sleep">Dormi a sufficienza</string>
    <string name="nightly_trendelenburg">Prova una leggera posizione di Trendelenburg</string>
    <string name="debug_generate_weight_data">Genera dati del peso</string>
    <string name="average_weight_on_day">Peso medio del giorno</string>
    <string name="meal_water_short">Pre-idratazione</string>
    <string name="meal_negcal_short">Inizia i tuoi pasti con alimenti a calorie negative</string>
    <string name="meal_vinegar_short">Integra l\'aceto (2 cucchiaini per ogni pasto)</string>
    <string name="meal_undistracted_short">Goditi i pasti senza distrazioni</string>
    <string name="meal_twentyminutes_short">Segui la regola dei venti minuti</string>
    <string name="daily_blackcumin_short">Cumino nero (Nigella sativa) (¼ cucchiaino)</string>
    <string name="daily_garlic_short">Aglio in polvere (¼ di cucchiaino)</string>
    <string name="daily_ginger_short">Zenzero macinato (1 cucchiaino) o pepe di cayenna (½ cucchiaino)</string>
    <string name="daily_nutriyeast_short">Lievito alimentare (2 cucchiaini)</string>
    <string name="daily_cumin_short">Cumino (C Aluminum cyminum) (½ cucchiaino a pranzo e cena)</string>
    <string name="daily_greentea_short">Tè verde (3 tazze)</string>
    <string name="daily_hydrate_short">Ricordati di bere</string>
    <string name="daily_deflourdiet_short">Meno farina in cucina</string>
    <string name="daily_frontload_short">Più calorie a inizio giornata</string>
    <string name="daily_timerestrict_short">Limita il tuo tempo per mangiare</string>
    <string name="exercise_timing_short">Ottimizza i tempi di allenamento</string>
    <string name="weigh_twice_short">Pesati due volte al giorno</string>
    <string name="complete_intentions_short">Completa le tue strategie di attuazione</string>
    <string name="nightly_fast_short">Digiuna dopo le 19:00</string>
    <string name="nightly_sleep_short">Dormi a sufficienza</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_short">Prova una leggera posizione di Trendelenburg</string>
    <string name="meal_water_text">Accelera il tuo metabolismo bevendo due tazze di acqua fresca o fredda non aromatizzata prima di ogni pasto per sfruttare tutti i benefici della pre-idratazione.</string>
    <string name="meal_negcal_text">Come primo piatto, inizia ogni pasto con una mela o una zuppa leggera di verdure, o ancora con un\'insalata a basso contenuto calorico.</string>
    <string name="meal_vinegar_text">Non bere mai aceto puro. Prova invece a usare l\'aceto (dolce o salato che sia) come condimento nei pasti o nell\'insalata. Se vuoi berlo, assicurati di diluirlo in un bicchiere d\'acqua e, successivamente, riasciacqua accuratamente la bocca con acqua per proteggere lo smalto dei denti.</string>
    <string name="meal_undistracted_text">Non mangiare mentre guardi la TV o giochi sul telefono. Spunta questa casella ogni volta che riesci a mangiare senza distrazioni.</string>
    <string name="meal_twentyminutes_text">Sia aumentando la viscosità o il numero di masticazioni, sia diminuendo la dimensione del morso e la frequenza con cui si mangia, decine di studi hanno dimostrato che, indipendentemente dal modo in cui aumentiamo la quantità di tempo in cui il cibo  rimane in bocca, questo può portare a un ridotto apporto calorico. Quindi prolunga la durata del pasto ad almeno venti minuti per consentire ai segnali di sazietà naturale di avere pieno effetto. Come? Scegliendo cibi che richiedono più tempo per essere mangiati e mangiandoli in modo da prolungare il tempo in cui vengono consumati. Opta per cibi più voluminosi, più duri e che richiedono di essere mangiati a morsi più piccoli e masticando bene.</string>
    <string name="daily_blackcumin_text">Come già detto nella sezione Soppressione dell\'appetito, una revisione sistematica e una meta-analisi di studi controllati randomizzati sulla perdita di peso hanno scoperto che circa un quarto di cucchiaino di cumino nero in polvere ogni giorno sembra ridurre l\'indice di massa corporea nell\'arco di un paio di mesi. Ricorda che il cumino nero è diverso dal cumino normale, per il quale il dosaggio è diverso.</string>
    <string name="daily_garlic_text">Studi randomizzati, in doppio cieco e controllati con placebo hanno scoperto che mangiare un cucchiaino da tè di aglio in polvere ogni giorno può ridurre il grasso corporeo ad un costo di circa due centesimi al giorno.</string>
    <string name="daily_ginger_text">Studi randomizzati e controllati hanno scoperto che assumere tra ¼ e ½ cucchiaino da tè al giorno di zenzero macinato riduce significativamente il peso corporeo per pochi centesimi al giorno. Basta mescolare la spezia macinata in una tazza di acqua calda. Ricorda: lo zenzero potrebbe funzionare meglio al mattino che alla sera. Il tè Chai è un modo gustoso di combinare i benefici di tè verde e zenzero in un\'unica bevanda. In alternativa, per l\'attivazione delle BAT, puoi aggiungere un peperoncino jalapeño crudo o mezzo cucchiaino di polvere di peperoncino (o anche scaglie di peperoncino tritato) alla tua dieta quotidiana. Per non andare a fuoco, puoi affettare o tritare finemente il jalapeño per ridurne la piccantezza, o mescolare il peperoncino in una zuppa o nello smoothie di verdure che ho presentato in uno dei miei video di cucina su NutritionFacts.org .</string>
    <string name="daily_nutriyeast_text">Due cucchiaini di lievito da panificazione, di birra o di lievito alimentare contengono all\'incirca la quantità di beta 1,3 / 1,6 glucani trovati in studi clinici randomizzati, in doppio cieco e controllati con placebo per facilitare la perdita di peso.</string>
    <string name="daily_cumin_text">Le donne in sovrappeso a cui è stato indicato, in modo casuale, di prendere mezzo cucchiaino di cumino a pranzo e cena, hanno battuto il gruppo di controllo perdendo quattro chili in più e un centimetro in più di girovita. Esistono anche prove a sostegno dell\'uso dello zafferano, ma un pizzico al giorno costerebbe un dollaro, mentre un cucchiaino di cumino costa meno di dieci centesimi.</string>
    <string name="daily_greentea_text">Bevi tre tazze al giorno tra i pasti (attendere almeno un\'ora dopo i pasti in modo da non interferire con l\'assorbimento del ferro). Durante i pasti, bevi acqua, caffè nero o tè all\'ibisco mescolato 6:1 con verbena al limone, ma non superare mai le tre tazze di liquidi in un\'ora (soprattutto per quanto riguarda la pre-idratazione). Sfrutta l\'effetto rinforzante della caffeina bevendo il tuo tè verde insieme a qualcosa di sano che vorresti ti piacesse di più, ma non consumare grandi quantità di caffeina nelle sei ore prima di coricarti. Prendere il tè senza dolcificante è la cosa migliore, ma se in genere addolcisci il tè con miele o zucchero, prova invece lo sciroppo di yacon.</string>
    <string name="daily_hydrate_text">Seleziona questa casella se l\'urina non appare mai più scura di un giallo pallido. Se invece stai assumendo cibi fortificati con riboflavina (come il lievito alimentare), selezionala se riesci a bere nove tazze di bevande non zuccherate al giorno per le donne (che equivarrebbero alle quantità di acqua e té verde raccomandata come pre-idratazione) o tredici tazze al giorno per gli uomini.\n\nSe hai problemi cardiaci o renali, non aumentare l\'assunzione di liquidi senza prima consultare il tuo medico.\n\nRicorda, le bevande gassate light potranno anche essere prive di calorie, ma non sono prive di conseguenze, come abbiamo appreso nella sezione Basso contenuto di zuccheri aggiunti.</string>
    <string name="daily_deflourdiet_text">Seleziona questa casella ogni volta che consumi cereali integrali in chicco e non sotto forma di farina. La polverizzazione anche di cereali integrali al 100% priva i nostri microbiomi di quell\'amido che verrebbe altrimenti trasportato ai nostri colon, tra pareti cellulari ininterrotte.</string>
    <string name="daily_frontload_text">Ci sono benefici metabolici nel distribuire più calorie all\'inizio della giornata, quindi fa sì che il tuo pasto più grande della giornata sia la colazione (idealmente) o il pranzo, seguendo il detto re/principe/mendicante.</string>
    <string name="daily_timerestrict_text">Limita i tuoi pasti in un intervallo di tempo quotidiano a tua scelta, della durata di meno di dodici ore, e che riesci a rispettare sempre, sette giorni su sette. Dati i benefici circadiani della riduzione dell\'apporto di cibo serale, la finestra dovrebbe terminare prima delle 19:00.</string>
    <string name="exercise_timing_text">La raccomandazione di Daily Dozen sulla durata ottimale dell\'allenamento per la longevità è di novanta minuti di attività fisica a moderatà intensità al giorno, che è anche la durata ottimale dell\'esercizio per la perdita di peso. Qualsiasi orario va bene, e più ne si fa, meglio è, ma ci può essere un vantaggio nel fare attività fisica almeno sei ore dopo l\'ultimo pasto. In genere, ciò significherebbe prima di colazione, ma se ti organizzi bene, potresti allenarti a mezzogiorno prima di pranzo o, se sei abituato a pranzare abbastanza presto, prima di cena. Questo è il momento giusto per i non diabetici. I diabetici e i prediabetici dovrebbero invece iniziare ad allenarsi trenta minuti dopo l\'inizio di un pasto e idealmente fare attività fisica per almeno un\'ora, in modo da trarre il massimo vantaggio dal picco di zucchero nel sangue. Se doveste scegliere un solo pasto dopo il quale fare attività fisica, sarebbe la cena, per via del ritmo circadiano del controllo della glicemia che diminuisce nel corso della giornata. L\'ideale, tuttavia, sarebbe consumare a colazione il pasto più grande della giornata e allenarsi subito dopo o, ancora meglio, allenarsi dopo ogni pasto.</string>
    <string name="weigh_twice_text">L\'autopesatura regolare è considerata cruciale per il controllo del peso a lungo termine, ma non ci sono prove sufficienti per supportare una specifica frequenza di pesatura. La mia raccomandazione si basa su uno studio che ha scoperto che pesarsi due volte al giorno, al risveglio e subito prima di coricarsi, sembra portare a maggiori progressi rispetto all\'autopesatura una volta al giorno (circa tre kg contro 1 kg persi in dodici settimane).</string>
    <string name="complete_intentions_text">Ogni due mesi, crea tre nuove strategie di autoregolamentazione (\"se X, allora Y\") per adottare un certo comportamento in un contesto specifico, e spuntali ogni giorno una volta completati.</string>
    <string name="nightly_fast_text">A causa dei nostri ritmi circadiani, il cibo consumato durante la notte è più ingrassante rispetto allo stesso cibo consumato all\'inizio della giornata. Per questo motivo, digiuna ogni notte per almeno dodici ore a partire dalle 19:00. Meno calorie assumi dopo il tramonto, meglio è.</string>
    <string name="nightly_sleep_text">Seleziona questa casella se dormi almeno sette ore a notte.</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_text">Prova a passare almeno quattro ore a notte sdraiato con il corpo inclinato a testa in giù di sei gradi sollevando la rete ai piedi del letto di del letto di 20 cm (o di qualche centimetro in più se hai un California king). Fai molta attenzione quando ti alzi dal letto, poiché ciò causa intolleranza ortostatica nella maggior parte delle persone, anche se sei giovane e in buona salute. Ciò significa che se ti alzi troppo in fretta puoi sentire vertigini, senso di svenimento o stordimento e potresti cadere e farti male, quindi alzati lentamente. Bere due tazze di acqua fredda trenta minuti prima di alzarsi può essere di aiuto per prevenire questo effetto collaterale potenzialmente pericoloso.\n\n* IMPORTANTE: non provare a farlo a casa se hai problemi cardiaci o polmonari, reflusso acido o problemi al cervello (come il trauma cranico) o agli occhi (evita anche se hai una storia familiare di glaucoma). Inoltre, non provare questa posizione prima di aver chiesto al tuo medico se pensa che sia sicuro per te dormire nella posizione di Trendelenburg. *</string>
    <string name="weight">Peso</string>
    <string name="tweak_group_meal">Ad ogni pasto</string>
    <string name="tweak_group_daily">Ogni giorno</string>
    <string name="tweak_group_dailydoses">Prendi le tue dosi giornaliere</string>
    <string name="tweak_group_nightly">Ogni notte</string>
    <string name="about_tweak">Informazioni su Tweak</string>
    <string-array name="about_text_lines">
        <item>Questa applicazione è stata creata da John Slavick.</item>
        <item />
        <item>Sono state utilizzate le seguenti librerie open source: ActiveAndroid, android-iconify, EventBus, LikeAnimation, and MPAndroidChart.</item>
        <item />
        <item>Un ringraziamento speciale all\'impegno volontario dei creatori dell\'app precedente: Chan Kruse, Allan Portera, Sangeeta Kumar.</item>
    </string-array>
    <string-array name="backup_instructions_lines">
        <item>Segui questi passaggi per ripristinare questo backup nell\'app Daily Dozen</item>
        <item />
        <item>1. L\'app Daily Dozen deve essere installata sul tuo telefono Android. Puoi scaricarla qui: https://play.google.com/store/apps/details?id=org.nutritionfacts.dailydozen</item>
        <item />
        <item>2. Tocca il file di backup allegato a questa email.</item>
        <item />
        <item>3. Seleziona Apri con Daily Dozen</item>
    </string-array>
    <string-array name="servings_time_scale_choices">
        <item>Giorno</item>
        <item>Mese</item>
        <item>Anno</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_to_generate_choices">
        <item>1 mese</item>
        <item>3 mesi</item>
        <item>6 mesi</item>
        <item>1 anno</item>
        <item>2 anni</item>
        <item>5 anni</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beans">
        <item>Fagioli neri</item>
        <item>Fagioli dall’occhio</item>
        <item>Fagioli di Lima</item>
        <item>Fagioli Cannellini</item>
        <item>Ceci</item>
        <item>Fagioli di soia (edamame)</item>
        <item>Piselli</item>
        <item>Fagioli bianchi</item>
        <item>Fagioli rossi</item>
        <item>Lenticchie (beluga, francesi e varietà rossa)</item>
        <item>Miso</item>
        <item>Fagioli tondini</item>
        <item>Fagioli Pinto</item>
        <item>Fagioli borlotti</item>
        <item>Piselli spezzati (gialli o verdi)</item>
        <item>Tempeh</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_berries">
        <item>Bacche d\'Acai</item>
        <item>Bacche di Berberis</item>
        <item>More</item>
        <item>Mirtilli</item>
        <item>Ciliegie (dolci o aspre)</item>
        <item>Uva Concord</item>
        <item>Mirtilli rossi americani</item>
        <item>Bacche di Goji</item>
        <item>Kumquat</item>
        <item>More di Gelso</item>
        <item>Lamponi (neri o rossi)</item>
        <item>Fragole</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_fruits">
        <item>Mele</item>
        <item>Albicocche</item>
        <item>Avocado</item>
        <item>Banane</item>
        <item>Melone </item>
        <item>Clementine</item>
        <item>Datteri</item>
        <item>Fichi</item>
        <item>Pompelmo</item>
        <item>Melone bianco</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>Limoni</item>
        <item>Lime</item>
        <item>Litchi</item>
        <item>Mango</item>
        <item>Nettarine</item>
        <item>Arance</item>
        <item>Papaia</item>
        <item>Frutto della passione</item>
        <item>Pesche</item>
        <item>Pere</item>
        <item>Ananas</item>
        <item>Prugne (soprattutto prugne nere)</item>
        <item>Pluot</item>
        <item>Melograni</item>
        <item>Prugne secche</item>
        <item>Mandarini</item>
        <item>Anguria</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_cruciferous_vegetables">
        <item>Rucola</item>
        <item>Cavolo cinese (Pak choi, bok choi)</item>
        <item>Broccoli (anche cavolo romanesco)</item>
        <item>Cavoletti di Bruxelles</item>
        <item>Cavolo (verde, rosso, bianco, cappuccio, etc)</item>
        <item>Cavolfiore (bianco, verde, arancione, viola)</item>
        <item>Verdure a foglia larga</item>
        <item>Rafano</item>
        <item>Cavolo riccio (nero, verde, rosso)</item>
        <item>Cavolo rapa (verde, viola)</item>
        <item>Foglie di senape</item>
        <item>Ravanelli</item>
        <item>Cime di rapa</item>
        <item>Crescione</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_greens">
        <item>Rucola</item>
        <item>Biete</item>
        <item>Verdure a foglia larga</item>
        <item>Cavolo riccio (nero, verde e rosso)</item>
        <item>Misticanza (Insalatina giovane assortita)</item>
        <item>Foglie di senape</item>
        <item>Acetosa</item>
        <item>Spinaci</item>
        <item>Bietola</item>
        <item>Cime di rapa</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_vegetables">
        <item>Carciofi</item>
        <item>Asparagi</item>
        <item>Barbabietole</item>
        <item>Peperoni</item>
        <item>Carote</item>
        <item>Mais</item>
        <item>Aglio</item>
        <item>Funghi (champignon, orecchione, portobello e shiitake)</item>
        <item>Ocra</item>
        <item>Cipolle</item>
        <item>Patate Viola</item>
        <item>Zucca</item>
        <item>Alghe Marine (Arame, Dulse e Nori)</item>
        <item>Taccole</item>
        <item>Zucca (varietà delica, summer e spaghetti)</item>
        <item>Patate dolci</item>
        <item>Pomodori</item>
        <item>Zucchine</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_flaxseeds">
        <item>Semi di lino scuri</item>
        <item>Semi di lino dorati</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_nuts">
        <item>Mandorle</item>
        <item>Noci Brasiliane</item>
        <item>Anacardi</item>
        <item>Semi di Chia</item>
        <item>Nocciole</item>
        <item>Semi di canapa</item>
        <item>Noci di macadamia</item>
        <item>Noci Pecan</item>
        <item>Pistacchi</item>
        <item>Semi di Zucca</item>
        <item>Semi di Sesamo</item>
        <item>Semi di Girasole</item>
        <item>Noci</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_spices">
        <item>Pimento (allspice)</item>
        <item>Bacche di Berberis</item>
        <item>Basilico</item>
        <item>Alloro</item>
        <item>Cardamomo</item>
        <item>Peperoncino in polvere</item>
        <item>Foglie di coriandolo</item>
        <item>Cannella</item>
        <item>Chiodi di garofano</item>
        <item>Semi di coriandolo</item>
        <item>Cumino</item>
        <item>Curry in polvere</item>
        <item>Aneto</item>
        <item>Fieno greco</item>
        <item>Aglio</item>
        <item>Zenzero</item>
        <item>Rafano</item>
        <item>Citronella</item>
        <item>Maggiorana</item>
        <item>Senape in polvere</item>
        <item>Noce moscata</item>
        <item>Origano</item>
        <item>Paprika affumicata</item>
        <item>Prezzemolo</item>
        <item>Pepe</item>
        <item>Menta piperita</item>
        <item>Rosmarino</item>
        <item>Zafferano</item>
        <item>Salvia</item>
        <item>Timo</item>
        <item>Curcuma</item>
        <item>Vaniglia</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_whole_grains">
        <item>Orzo</item>
        <item>Grano saraceno</item>
        <item>Miglio</item>
        <item>Avena</item>
        <item>Pop corn</item>
        <item>Quinoa</item>
        <item>Segale</item>
        <item>Teff</item>
        <item>Pasta integrale</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beverages">
        <item>Tè Nero</item>
        <item>Tè Chai</item>
        <item>Camomilla aromatizzata alla vaniglia</item>
        <item>Caffè</item>
        <item>Tè Earl Grey</item>
        <item>Tè verde</item>
        <item>Carcadè</item>
        <item>Cioccolata calda</item>
        <item>Tè al gelsomino</item>
        <item>Infuso di melissa</item>
        <item>Tè Matcha</item>
        <item>Tè Oolong ai fiori di mandorlo</item>
        <item>Tè alla menta piperita</item>
        <item>Tè Rooibos</item>
        <item>Acqua</item>
        <item>Tè bianco</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_exercise">
        <item>Andare in bicicletta</item>
        <item>Canottaggio</item>
        <item>Danza</item>
        <item>Dodgeball</item>
        <item>Sci alpino</item>
        <item>Scherma</item>
        <item>Escursionismo</item>
        <item>Lavori domestici</item>
        <item>Pattinaggio sul ghiaccio</item>
        <item>Pattinaggio in linea</item>
        <item>Giocoleria</item>
        <item>Saltare su un trampolino</item>
        <item>Canottaggio Paddle</item>
        <item>Giocare a Frisbee</item>
        <item>Pattinaggio</item>
        <item>Tiri a canestro</item>
        <item>Spalare neve leggera</item>
        <item>Andare sullo skateboard</item>
        <item>Snorkeling</item>
        <item>Surf</item>
        <item>Nuoto (non agonistico)</item>
        <item>Tennis (Doppia)</item>
        <item>Stare a galla in acqua</item>
        <item>Camminata veloce (6 km/h)</item>
        <item>Aerobica in acqua</item>
        <item>Sci d\'acqua</item>
        <item>Giardinaggio</item>
        <item>Yoga</item>
        <item>Backpacking</item>
        <item>Pallacanestro</item>
        <item>Andare in bici in salita</item>
        <item>Allenamento con i pesi</item>
        <item>Sci di fondo</item>
        <item>Football americano</item>
        <item>Hockey</item>
        <item>Jogging</item>
        <item>Jumping jacks</item>
        <item>Saltare la corda</item>
        <item>Lacrosse</item>
        <item>Push-ups</item>
        <item>Trazioni</item>
        <item>Racquetball</item>
        <item>Arrampicata su roccia</item>
        <item>Rugby</item>
        <item>Running</item>
        <item>Immersioni Subacquee</item>
        <item>Tennis (singolo)</item>
        <item>Calcio</item>
        <item>Pattinaggio di velocità</item>
        <item>Squash</item>
        <item>Aerobica con step</item>
        <item>Vasche a Nuoto</item>
        <item>Camminata veloce in salita</item>
        <item>Acqua-Jogging</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_imperial">
        <item>¼ tazza di hummus o altra crema spalmabile di fagioli</item>
        <item>½ tazza di fagioli cotti, piselli spezzati, lenticchie, tofu o tempeh</item>
        <item>1 tazza di piselli freschi o germogli di lenticchie</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_metric">
        <item>60 g di hummus o altra crema spalmabile di fagioli</item>
        <item>130 g di fagioli cotti, piselli spezzati, lenticchie, tofu o tempeh</item>
        <item>150 g di piselli freschi o germogli di lenticchie</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_imperial">
        <item>½ tazza freschi o congelati</item>
        <item>¼ tazza disidratati</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_metric">
        <item>60 g freschi o congelati</item>
        <item>40 g disidratati</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_imperial">
        <item>1 frutto medio</item>
        <item>1 tazza di frutta tagliata</item>
        <item>¼ tazza di frutta secca</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_metric">
        <item>1 frutto medio</item>
        <item>120 g di frutta tagliata</item>
        <item>40 g di frutta secca</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_imperial">
        <item>½ tazza tagliate</item>
        <item>½ tazza di cavolini di Bruxelles</item>
        <item>¼ tazza di germogli di broccoli</item>
        <item>1 cucchiaio di rafano</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_metric">
        <item>30–80 g tagliate</item>
        <item>78 g di cavolini di Bruxelles</item>
        <item>14 g di germogli di broccoli</item>
        <item>1 cucchiaio di rafano</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_imperial">
        <item>1 tazza da crude</item>
        <item>½ tazza da cotte</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_metric">
        <item>60 g da crude</item>
        <item>90 g da cotte</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_imperial">
        <item>1 tazza di verdure crude a foglia</item>
        <item>½ tazza di verdure non a foglia crude o cotte</item>
        <item>½ tazza di succo di verdura</item>
        <item>¼ tazza di funghi secchi</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_metric">
        <item>60 g di verdure crude a foglia</item>
        <item>50 g di verdure non a foglia crude o cotte</item>
        <item>125 ml di succo di verdura</item>
        <item>7 g di funghi secchi</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_imperial">
        <item>1 cucchiaio di semi macinati</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_metric">
        <item>1 cucchiaio di semi macinati</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_imperial">
        <item>¼ tazza di noci o semi</item>
        <item>2 cucchiai di burro di semi o di frutta a guscio</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_metric">
        <item>30 g di noci o semi</item>
        <item>2 cucchiai di burro di semi o di frutta a guscio</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_imperial">
        <item>¼ cucchiaino di curcuma</item>
        <item>Altre erbe (senza sale) e spezie a scelta</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_metric">
        <item>¼ cucchiaino di curcuma</item>
        <item>Altre erbe (senza sale) e spezie a scelta</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_imperial">
        <item />
        <item>1 tazza di cereali freddi</item>
        <item>1 piadina, 1 tortilla o 1 fetta di pane integrale</item>
        <item>½ bagel o 1 tigella</item>
        <item>3 tazze di popcorn</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_metric">
        <item>100 g di cereali cotti, pasta o chicchi di mais</item>
        <item>50 g di cereali freddi</item>
        <item>½ tazza di cereali cotti, pasta o chicchi di mais</item>
        <item>½ bagel o 1 tigella</item>
        <item>30 g di popcorn</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_imperial">
        <item>Un bicchiere (12 once)</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_metric">
        <item>Un bicchiere (350 ml)</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_imperial">
        <item>90 minuti di attività fisica moderata</item>
        <item>40 minuti di attività fisica intensa</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_metric">
        <item>90 minuti di attività fisica moderata</item>
        <item>40 minuti di attività fisica intensa</item>
    </string-array>
</resources>