<resources>
    <string name="app_name">Codzienny Tuzin</string>
    <string name="beans">Rośliny strączkowe</string>
    <string name="berries">Jagody</string>
    <string name="other_fruits">Inne owoce</string>
    <string name="cruciferous_vegetables">Warzywa kapustne</string>
    <string name="greens">Warzywa liściaste</string>
    <string name="other_vegetables">Inne warzywa</string>
    <string name="flaxseeds">Siemię lniane</string>
    <string name="nuts">Orzechy i nasiona</string>
    <string name="spices">Zioła i przyprawy</string>
    <string name="whole_grains">Pełnoziarniste zboża</string>
    <string name="beverages">Napoje</string>
    <string name="exercise">Ćwiczenia</string>
    <string name="vitamin_b12">Witamina B12</string>
    <string name="serving_sizes">Rozmiar porcji</string>
    <string name="types">Rodzaje</string>
    <string name="history">Historia</string>
    <string name="servings_some">Niektóre porcje</string>
    <string name="servings_all">Wszystkie porcje</string>
    <string name="servings">Porcje</string>
    <string name="out_of">z</string>
    <string name="moving_average">Średnia ruchoma</string>
    <string name="about">O aplikacji</string>
    <string name="about_this_app">O aplikacji</string>
    <string name="latest_videos">Najnowsze filmy</string>
    <string name="donate">Donacja</string>
    <string name="subscribe">Subskrybuj</string>
    <string name="open_source">Open Source</string>
    <string name="permission_needed_to_write_storage">Nie można wykonać kopii zapasowej bez zgody na zapis w pamięci urządzenia.</string>
    <string name="backup_failed">Kopia zapasowa nie utworzona</string>
    <string name="restore_failed">Przywracanie kopii nieudane</string>
    <string name="backup_success">Kopia zapasowa utworzona</string>
    <string name="restore_success">Przywracanie kopii udane</string>
    <string name="restore_confirm_title">Przywróć kopię zapasową</string>
    <string name="restore_confirm_message">Wszystkie istniejące dane będą usunięte przed przywróceniem kopii zapasowej. Czy chcesz kontynuować?</string>
    <string name="yes">Tak</string>
    <string name="no">Nie</string>
    <string name="backup">Kopia zapasowa</string>
    <string name="food_info">Informacja o jedzeniu</string>
    <string name="food_history">Historia jedzenia</string>
    <string name="daily_servings_history">Historia dziennych porcji</string>
    <string name="no_servings_recorded">Jeszcze nie zapisałeś żadnych porcji!</string>
    <string name="task_backup_title">Tworzenie kopii zapasowej</string>
    <string name="task_restore_title">Przywracanie</string>
    <string name="task_calculating_streaks_title">Obliczanie postępu</string>
    <string name="back_to_today">Powrót do dzisiaj</string>
    <string name="debug">Debugowanie</string>
    <string name="debug_clear_data">Wyczyść wszystkie dane</string>
    <string name="debug_clear_data_message">To usunie wszystkie wprowadzone porcje. Czy chcesz kontunuować?</string>
    <string name="OK">OK</string>
    <string name="dialog_streaks_title">Dodano nową funkcję postępu!</string>
    <string name="dialog_streaks_message">Twoja baza danych zostanie uaktualniona by wspierać nową funkcję postępu.</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_title">Nie znaleziono aplikacji poczty e-mail</string>
    <string name="dialog_no_email_apps_message">Tworzenie kopii zapasowych twoich danych wymaga zainstalowania aplikacji do obsługi poczty e-mail, aby można było wysłać do siebie plik kopii zapasowej ".csv" . Zainstaluj aplikację e-mail i spróbuj ponownie.</string>
    <string name="debug_generate_random_data">Wygeneruj losowe dane</string>
    <string name="debug_generate_full_data">Wygeneruj wszystie dane</string>
    <string name="debug_generate_data_message">Wszystkie istniejące dane zostaną zastąpione. Czy chcesz kontynuować?</string>
    <string name="task_generating_random_data">Tworzenie losowych danych</string>
    <string name="task_loading_servings_history_title">Ładowanie historii porcji</string>
    <string name="time_scale">Okres czasu</string>
    <string name="history_to_generate">Historia do wygenerowania</string>
    <string name="welcome_to_my_daily_dozen">Witaj w moim Codzienny Tuzin!</string>
    <string name="activity_welcome_text">Korzystaj z tej aplikacji codziennie, aby śledzić żywność i porady, które polecam dla optymalnego zdrowia i długowieczności w moich książkach „Jak nie umrzeć przedwcześni” i „How Not to Diet”.</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_title">Czy lubisz tę aplikację?</string>
    <string name="dialog_ask_user_to_rate_app_message">Zostaw nam opinię w sklepie Play.</string>
    <string name="rate_now">Zostaw opinię</string>
    <string name="not_now">Nie teraz</string>
    <string name="format_version">wersja %1$s</string>
    <string name="format_num_days">%1$d dni</string>
    <string name="daily_reminder_title">Przypomnienie Codzienny Tuzin</string>
    <string name="daily_reminder_text">Zaktualizuj swoje dzisiejsze porcje</string>
    <string name="daily_reminder_settings">Ustawienia codziennych przypomnień</string>
    <string name="enable_daily_reminder">Włącz codzienne przypomnienia</string>
    <string name="remind_me_at">Przypomnij o:</string>
    <string name="videos">Filmy</string>
    <string name="units">Jednostki:</string>
    <string name="imperial">imperialne</string>
    <string name="metric">metryczne</string>
    <string name="error_cannot_handle_url">Nie można otworzyć adresu URL. Proszę zainstalować przeglądarkę.</string>
    <string name="channel_reminders_name">Przypomnienia</string>
    <string name="twenty_one_tweaks">21 Adaptacji</string>
    <string name="tweaks">Adaptacje</string>
    <string name="daily_tweaks_history">Dzienna historia adaptacji</string>
    <string name="weight_history">Historia pomiarów wagi</string>
    <string name="no_weights_recorded">Nie zapisałeś żadnej wagi!</string>
    <string name="task_loading_weights_history_title">Ładowanie historii pomiarów wagi</string>
    <string name="morning">Ranek</string>
    <string name="evening">Wieczór.</string>
    <string name="meal_water">Woda przed posiłkiem</string>
    <string name="meal_negcal">Spożywaj pokarmy o „negatywnej kaloryczności”</string>
    <string name="meal_vinegar">Włącz ocet do diety (2 łyżeczki do każdego posiłku)</string>
    <string name="meal_undistracted">Jedz bez rozpraszania uwagi</string>
    <string name="meal_twentyminutes">Przestrzegaj zasady dwudziestu minut</string>
    <string name="daily_blackcumin">Czarnuszka (¼ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_garlic">Czosnek w proszku (¼ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_ginger">Mielony imbir (1 łyżeczka) lub pieprz Cayenne (½ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_nutriyeast">Drożdże odżywcze (2 łyżeczki)</string>
    <string name="daily_cumin">Kminek (½ łyżeczki do obiadu i kolacji)</string>
    <string name="daily_greentea">Zielona herbata (3 szklanki)</string>
    <string name="daily_hydrate">Nawadniaj się</string>
    <string name="daily_deflourdiet">Odmącz swoją dietę</string>
    <string name="daily_frontload">Więcej kalorii na początku dnia</string>
    <string name="daily_timerestrict">Ogranicz czasowo jedzenie</string>
    <string name="exercise_timing">Zoptymalizuj czas ćwiczeń</string>
    <string name="weigh_twice">Waż się dwa razy dziennie</string>
    <string name="complete_intentions">Spełnij swoje intencje implementacyjne</string>
    <string name="nightly_fast">Nie jedz po 19:00</string>
    <string name="nightly_sleep">Śpij wystarczająco dużo</string>
    <string name="nightly_trendelenburg">Eksperyment z łągodną pozycją Trendelenburga</string>
    <string name="debug_generate_weight_data">Stwórz pomiary wagi</string>
    <string name="average_weight_on_day">Średnia waga w dniu</string>
    <string name="meal_water_short">Woda przed posiłkiem</string>
    <string name="meal_negcal_short">Spożywaj pokarmy o „negatywnej kaloryczności”</string>
    <string name="meal_vinegar_short">Włącz ocet do diety (2 łyżeczki do każdego posiłku)</string>
    <string name="meal_undistracted_short">Jedz bez rozpraszania uwagi</string>
    <string name="meal_twentyminutes_short">Przestrzegaj zasady dwudziestu minut</string>
    <string name="daily_blackcumin_short">Czarnuszka (Nigella sativa) (¼ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_garlic_short">Czosnek w proszku (¼ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_ginger_short">Mielony imbir (1 łyżeczka) lub pieprz Cayenne (½ łyżeczki)</string>
    <string name="daily_nutriyeast_short">Drożdże odżywcze (2 łyżeczki)</string>
    <string name="daily_cumin_short">Kminek (½ łyżeczki do obiadu i kolacji)</string>
    <string name="daily_greentea_short">Zielona herbata (3 szklanki)</string>
    <string name="daily_hydrate_short">Nawadniaj się</string>
    <string name="daily_deflourdiet_short">Odmącz swoją dietę</string>
    <string name="daily_frontload_short">Więcej kalorii na początku dnia</string>
    <string name="daily_timerestrict_short">Ogranicz czasowo jedzenie</string>
    <string name="exercise_timing_short">Zoptymalizuj czas ćwiczeń</string>
    <string name="weigh_twice_short">Waż się dwa razy dziennie</string>
    <string name="complete_intentions_short">Spełnij swoje intencje implementacyjne</string>
    <string name="nightly_fast_short">Nie jedz po 19:00</string>
    <string name="nightly_sleep_short">Śpij wystarczająco dużo</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_short">Eksperyment z łagodną pozycją Trendelenburga</string>
    <string name="meal_water_text">Wypicie dwóch szklanek chłodnej lub zimnej wody (bez żadnych dodatków smakowych i środków aromatyzujących) przed każdym posiłkiem pobudzi metabolizm.</string>
    <string name="meal_negcal_text">Każdy posiłek zaczynaj od jabłka lub zupy z grupy „Zielone światło”, czy sałatki zawierającej mniej niż sto kalorii na szklankę.</string>
    <string name="meal_vinegar_text">Nigdy nie pij octu bezpośrednio. Zamiast tego, doprawiaj nim posiłki lub dodaj dowolny słodki czy pikantny ocet do sałatki. Jeśli chcesz go wypić, wymieszaj go w szklance wody, a po wypiciu przepłucz usta wodą, by chronić szkliwo zębów.</string>
    <string name="meal_undistracted_text">Nie jedz podczas oglądania telewizji lub grania na telefonie. Odhacz każdy posiłek, który udało ci się zjeść bez rozpraszania się.</string>
    <string name="meal_twentyminutes_text">Niezależnie od tego, czy zwiększamy liczbę kęsów, czy też zmniejszamy rozmiar gryzów i tempo jedzenia, dziesiątki badań wykazały, że bez względu na to, jak wydłużamy czas przez jaki pokarm pozostaje w ustach, może to pomóc w mniejszym spożyciu kalorii. Dlatego wydłuż czas posiłku do co najmniej dwudziestu minut, aby naturalne sygnały sytości mogły się pojawić w pełni. Jak? Wybierając pokarmy, których spożycie zajmuje więcej czasu i jedząc je w sposób, który wydłuża ich czas pozostawania w ustach. Pomyśl o pokarmach większych, twardszych, o konsystencji wymagającej żucia i sprowadzeniu ich do mniejszych, dobrze przeżutych kęsów.</string>
    <string name="daily_blackcumin_text">Jak zauważono w sekcji „Tłumienie apetytu”, systematyczny przegląd i metaanaliza randomizowanych, kontrolowanych badań na temat utraty wagi wykazał, że około ćwierć łyżeczki czarnuszki w proszku każdego dnia wydaje się obniżać wskaźnik masy ciała w ciągu kilku miesięcy.</string>
    <string name="daily_garlic_text">Randomizowane, podwójnie ślepe, badania kontrolowane placebo wykazały, że zaledwie ćwierć łyżeczki czosnku dziennie może zmniejszyć tkankę tłuszczową - za jedynie grosze.</string>
    <string name="daily_ginger_text">Randomizowane badania z grupą kontrolną wykazały, że ¼ łyżeczki do 1,5 łyżeczki mielonego imbiru na dzień znacznie zmniejszyła masę ciała, za zaledwie grosze. Może to być tak proste, jak wymieszanie zmielonej przyprawy w szklance gorącej wody. Uwaga: imbir może działać lepiej rano niż wieczorem. Herbata Chai to smaczny sposób na połączenie korzyści zielonej herbaty i imbiru w jednym napoju. Alternatywnie, aby aktywować brązowe tkanki tłuszczowe, możesz włączyć jedną surową papryczkę jalapeño lub pół łyżeczki sproszkowanej czerwonej papryki (lub, zakładam, pokruszonych płatków czerwonej papryki) do swojej codziennej diety. Aby zmniejszyć ostrość, możesz bardzo cienko pokroić lub drobno posiekać jalapeño, powinno mniej szczypać, lub wymieszać czerwoną paprykę z zupą lub ze smoothie z nieprzetworzonych warzyw, które przedstawiłem w jednym z moich filmów o gotowaniu na NutritionFacts.org.</string>
    <string name="daily_nutriyeast_text">Dwie łyżeczki drożdży piekarskich, piwowarskich lub odżywczych zawierają z grubsza ilość beta 1,3/1,6-glukanów znalezioną w randomizowanych, podwójnie ślepych, kontrolowanych placebo badaniach klinicznych, mających na celu ułatwienie utraty wagi.</string>
    <string name="daily_cumin_text">W randomizowaych badaniach, kobiety z nadwagą, które dodawały pół łyżeczki kminku do swoich obiadów i kolacji pokonały grupę kontrolną o 1,8 kg i straciły 2,5 cm w talii. Istnieją również dowody na zalety stosowania szafranu przyprawowego, ale zaledwie szczypta dziennie kosztowałaby więcej niż jedna łyżeczka kminku.</string>
    <string name="daily_greentea_text">Pij trzy szklanki dziennie między posiłkami (odczekaj co najmniej godzinę po posiłku, aby nie zakłócać wchłaniania żelaza). Podczas posiłków pij wodę, czarną kawę lub herbatę z hibiskusa zmieszaną w stosunku 6:1 z werbeną cytrynową, ale nigdy nie przekraczaj trzech szklanek płynu na godzinę (ważne, biorąc pod uwagę moje zalecenia o piciu przed posiłkami). Skorzystaj ze wzmacniającego działania kofeiny, pijąc zieloną herbatę razem z czymś zdrowym, co chciałbyś/-abyś lubić bardziej, ale nie spożywaj dużych ilości kofeiny w ciągu sześciu godzin przed snem. Najlepiej jest pić herbatę bez słodzika, ale jeśli zazwyczaj słodzisz herbatę miodem lub cukrem, spróbuj zamiast tego syropu Yacon.</string>
    <string name="daily_hydrate_text">Zaznacz to pole, jeśli Twój mocz nigdy nie jest ciemniejszy niż bladożółty. Zwróć uwagę, że jeśli jesz pokarmy wzbogacone ryboflawiną (takie jak odżywcze drożdże), to zamiast tego spożywaj dziennie dziewięć szklanek niesłodzonych napojów dla kobiet (tutaj wystarczy stosować zalecenia dotyczące zielonej herbaty i wody) lub trzynaście szklanek dziennie dla mężczyzn. Jeśli masz problemy z sercem lub nerkami, nie zwiększaj spożycia płynów bez uprzedniej konsultacji z lekarzem. Pamiętaj, że picie napojów dietetycznych może nie zwiększa spożycia kalorii, ale nie jest pozbawione konsekwencji, o czym dowiedzieliśmy się w sekcji „Niska zawartość dodanego cukru”.</string>
    <string name="daily_deflourdiet_text">Zaznacz to pole każdego dnia, kiedy Twoje porcje pełnoziarnistych zbóż są dostarczone w postaci całych ziaren. Sproszkowanie nawet stuprocentowo pełnoziarnistych zbóż pozbawia naszą mikrobiotę skrobi, która w innym przypadku byłaby przetransportowana do naszej okrężnicy zamknięta w nienaruszonych ścianach komórkowych.</string>
    <string name="daily_frontload_text">Spożycie większej ilości kalorii wcześniej w ciągu dnia przynosi korzyści metaboliczne, więc przygotuj (najlepiej) śniadanie lub obiad jako największy posiłek dnia - w stylu prawdziwego króla / księcia / żebraka.</string>
    <string name="daily_timerestrict_text">Staraj się jeść w wybranym przez siebie dziennym przedziale czasowym poniżej dwunastu godzin, którego możesz przestrzegać konsekwentnie, siedem dni w tygodniu. Biorąc pod uwagę dobowe korzyści wynikające z ograniczenia wieczornego odżywiania się, okienko powinno kończyć się przed godziną 19:00.</string>
    <string name="exercise_timing_text">Zalecenia Codzienny Tuzin dotyczące optymalnego czasu trwania ćwiczeń na długowieczność to dziewięćdziesiąt minut umiarkowanie intensywnych ćwiczeń dziennie, co jest również optymalnym czasem trwania ćwiczeń dla utraty wagi. Każda pora jest dobra, a im więcej ćwiczeń, tym lepiej, ale ćwiczenia na czczo mogą być korzystne, przynajmniej sześć godzin po ostatnim posiłku. Zwykle oznacza to przed śniadaniem, ale jeśli dobrze to zaplanowałeś/-łaś, możesz ćwiczyć w południe przed późnym obiadem lub, jeśli obiad jest spożywany wystarczająco wcześnie, przed kolacją. To jest czas odpowiedni dla osób bez cukrzycy. Diabetycy i osoby w stanie przedcukrzycowym powinny zamiast tego rozpocząć ćwiczenia 30 minut po rozpoczęciu posiłku i najlepiej przez co najmniej godzinę, aby całkowicie pokonać szczytowy poziom cukru we krwi. Gdybyś musiał/-a wybrać pojedynczy posiłek do ćwiczeń, byłby to obiad ze względu na dobowy rytm kontroli poziomu cukru we krwi, który słabnie przez dzień. Lepiej byłoby jednak, gdyby śniadanie było największym posiłkiem w ciągu dnia, a ćwiczenia po nim - lub jeszcze lepiej, po każdym posiłku.</string>
    <string name="weigh_twice_text">Uważa się, że regularne ważenie się ma kluczowe znaczenie dla długoterminowej kontroli masy ciała, choć nie ma wystarczających dowodów na poparcie określonej częstotliwości ważenia. Moje zalecenie opiera się na jednym badaniu, które wykazało, że ważenie się dwa razy dziennie - po przebudzeniu i tuż przed spaniem - wydawało się lepsze niż raz dziennie (około 2,70 kg w porównaniu do 0,90 kg utraty wagi w ciągu dwunastu tygodni).</string>
    <string name="complete_intentions_text">Co dwa miesiące twórz trzy nowe intencje implementacyjne. Zaplanuj „jeśli X, to Y”,  by wykonać je w określonym kontekście - i odznaczaj każdą z nich po ich wykonaniu.</string>
    <string name="nightly_fast_text">Ze względu na nasz rytm dobowy, jedzenie spożywane w nocy jest bardziej tuczące niż dokładnie to samo jedzenie spożywane wcześniej w ciągu dnia, więc pość co najmniej 12 godzin przed godziną 19:00. Im mniej kalorii po zachodzie słońca, tym lepiej.</string>
    <string name="nightly_sleep_text">Zaznacz to pole, jeśli śpisz przynajmniej siedem godzin w swojej zwykłej porze snu.</string>
    <string name="nightly_trendelenburg_text">Spróbuj spędzać co najmniej cztery godziny w nocy, leżąc nachylonym/-ną pod kątem sześć stopni - głową w dół, poprzez podwyższenie dolnych nóg łóżka o 20 cm (lub o 23 cm, jeśli masz łóżko California king). Należy zachować szczególną ostrożność, gdy wstajesz z łóżka, ponieważ powoduje to ortostatyczną nietolerancję u większości ludzi, nawet jeśli jesteś młody/-a i zdrowy/-a - co oznacza, że jeśli wstaniesz zbyt szybko, możesz odczuć zawroty głowy, słabość lub oszołomienie i upaść i zranić się. Więc wstań powoli. Wypicie dwóch szklanek zimnej wody na trzydzieści minut przed wstawaniem może również pomóc w zapobiegnięciu temu potencjalnie niebezpiecznemu efektowi ubocznemu. \n*WAŻNE: nie próbuj tego w domu w ogóle, jeśli masz problemy z sercem lub płucami, refluks żołądkowy lub problemy z mózgiem (np. uraz głowy) lub oczu (nawet historia jaskry w rodzinie Cię dyskwalifikuje). Nie próbuj tego także, dopóki nie zapytasz swojego lekarza, czy uważa, że spanie w łagodnym Trendelenburgu jest bezpieczne.</string>
    <string name="weight">Waga</string>
    <string name="tweak_group_meal">Przy każdym posiłku</string>
    <string name="tweak_group_daily">Każdego dnia</string>
    <string name="tweak_group_dailydoses">Przyjmij swoje dzienne dawki</string>
    <string name="tweak_group_nightly">Każdej nocy</string>
    <string name="about_tweak">O Adaptacji</string>
    <integer-array name="food_quantities">
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>5</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
    </integer-array>
    <string-array name="about_text_lines">
        <item>This app was created by John Slavick.</item>
        <item />
        <item>The following open source libraries are used: ActiveAndroid, android-iconify, EventBus, LikeAnimation, and MPAndroidChart.</item>
    </string-array>
    <string-array name="backup_instructions_lines">
        <item>Wykonaj następujące kroki, aby przywrócić swoją kopię zapasową w aplikacji Codzienny Tuzin.</item>
        <item />
        <item>1. Aplikacja Codzienny Tuzin musi być zainstalowana na telefonie z systemem Android. Możesz ją pobrać tutaj: : https://play.google.com/store/apps/details?id=org.nutritionfacts.dailydozen</item>
        <item />
        <item>2. Stuknij w plik kopii zapasowej załączony w tym e-mailu.</item>
        <item />
        <item>3. Wybierz opcję „Otwórz przy pomocy Codzienny Tuzin”.</item>
    </string-array>
    <string-array name="servings_time_scale_choices">
        <item>Dzień</item>
        <item>Miesiąc</item>
        <item>Rok</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beans">
        <item>Fasola czana</item>
        <item>Fasola czarne oczko</item>
        <item>Fasola biała półksiężycowata</item>
        <item>Fasola Cannellini</item>
        <item>Ciecierzyca</item>
        <item>Fasola Edamame</item>
        <item>Groszek zwyczajny</item>
        <item>Fasola Great northern</item>
        <item>Fasola nerkowata</item>
        <item>Soczewica (beluga, francuska du Puy i czerwone odmiany)</item>
        <item>Miso</item>
        <item>Fasola Navy</item>
        <item>Fasola Pinto</item>
        <item>Fasola Red small</item>
        <item>Groch (żółty lub zielony)</item>
        <item>Tempeh</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_berries">
        <item>Jagody Acai</item>
        <item>Berberys</item>
        <item>Jeżyny</item>
        <item>Jagody</item>
        <item>Wiśnie (słodkie lub cierpkie)</item>
        <item>Winogrona Concord</item>
        <item>Żurawina</item>
        <item>Jagody Goji</item>
        <item>Kumkwat</item>
        <item>Morwa</item>
        <item>Maliny (czarne lub czerwone)</item>
        <item>Truskawki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_fruits">
        <item>Jabłko</item>
        <item>Suszone morele</item>
        <item>Awokado</item>
        <item>Banan</item>
        <item>Melon Cantaloupe</item>
        <item>Mandarynka Klementynka</item>
        <item>Daktyle</item>
        <item>Suszone figi</item>
        <item>Grejpfrut</item>
        <item>Melon Honeydew</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>Cytryny</item>
        <item>Limonki</item>
        <item>Liczi</item>
        <item>Mango</item>
        <item>Nektarynka Tangerynka</item>
        <item>Pomarańcze</item>
        <item>Papaja</item>
        <item>Marakuja</item>
        <item>Brzoskwinia</item>
        <item>Gruszka</item>
        <item>Ananas</item>
        <item>Śliwki (zwłaszcza ciemnoskóre)</item>
        <item>Śliwkomorela</item>
        <item>Granat</item>
        <item>Suszona śliwka</item>
        <item>Mandarynki</item>
        <item>Arbuz</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_cruciferous_vegetables">
        <item>Rukola</item>
        <item>Kapusta chińska</item>
        <item>Brokuł (włącznie z Romanesco)</item>
        <item>Brukselka</item>
        <item>Kapusta (zielona, czerwona i włoska)</item>
        <item>Kalafior (biały, zielony, pomarańczowy i fioletowy)</item>
        <item>Collard greens (liściasta odmiana kapusty)</item>
        <item>Chrzan</item>
        <item>Jarmuż (czarny, zielony i czerwony)</item>
        <item>Kalarepa (zielona i fioletowa)</item>
        <item>Kapusta sarepska</item>
        <item>Rzodkiewki</item>
        <item>Nać rzepy</item>
        <item>Rukiew wodna</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_greens">
        <item>Rukola</item>
        <item>Boćwina</item>
        <item>Collard greens (liściasta odmiana kapusty)</item>
        <item>Jarmuż (czarny, zielony i czerwony)</item>
        <item>Mieszanka Mesclun (mieszanka młodych warzyw sałatkowych)</item>
        <item>Kapusta sarepska</item>
        <item>Szczaw</item>
        <item>Szpinak</item>
        <item>Szwjacarska boćwina</item>
        <item>Nać rzepy</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_other_vegetables">
        <item>Karczochy</item>
        <item>Szparagi</item>
        <item>Buraki</item>
        <item>Papryka</item>
        <item>Marchew</item>
        <item>Kukurydza</item>
        <item>Czosnek</item>
        <item>Grzyby (młode pieczarki, boczniaki, pieczatki portobello, shiitake)</item>
        <item>Okra</item>
        <item>Cebula</item>
        <item>Ziemniaki truflowe</item>
        <item>Dynia</item>
        <item>Warzywa morskie (arame, dulse, nori)</item>
        <item>Groszek cukrowy</item>
        <item>Odmiany dyni (letnie, zimowe, spaghetti)</item>
        <item>Słodkie ziemniaki/Bataty</item>
        <item>Pomidory</item>
        <item>Cukinia</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_flaxseeds">
        <item>Siemię lniane brązowe</item>
        <item>Siemię lniane złote</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_nuts">
        <item>Migdały</item>
        <item>Orzechy brazylijskie</item>
        <item>Orzechy nerkowca</item>
        <item>Nasiona Chia</item>
        <item>Orzechy laskowe</item>
        <item>Nasiona konopii</item>
        <item>Orzechy makadamia</item>
        <item>Orzechy Pekan</item>
        <item>Pistacje</item>
        <item>Pestki dyni</item>
        <item>Ziarna sezamu</item>
        <item>Ziarna słonecznika</item>
        <item>Orzechy włoskie</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_spices">
        <item>Ziele angielskie</item>
        <item>Berberys</item>
        <item>Bazylia</item>
        <item>Liście laurowe</item>
        <item>Kardamon</item>
        <item>Chili w proszku</item>
        <item>Kolendra</item>
        <item>Cynamon</item>
        <item>Goździki</item>
        <item>Kolendra</item>
        <item>Kmin rzymski</item>
        <item>Przyprawa curry</item>
        <item>Koper</item>
        <item>Kozieradka</item>
        <item>Czosnek</item>
        <item>Imbir</item>
        <item>Chrzan</item>
        <item>Trawa cytrynowa</item>
        <item>Majeranek</item>
        <item>Zmielona gorczyca</item>
        <item>Gałka muszkatołowa</item>
        <item>Oregano</item>
        <item>Wędzona papryka</item>
        <item>Pietruszka</item>
        <item>Pieprz</item>
        <item>Mięta pieprzowa</item>
        <item>Rozmaryn</item>
        <item>Szafran</item>
        <item>Szałwia</item>
        <item>Tymianek</item>
        <item>Kurkuma</item>
        <item>Wanilia</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_whole_grains">
        <item>Jęczmień</item>
        <item>Gryka</item>
        <item>Proso</item>
        <item>Owies</item>
        <item>Popcorn</item>
        <item>Komosa ryżowa</item>
        <item>Żyto</item>
        <item>Miłka abisyńska</item>
        <item>Makaron pełnoziarnisty</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_beverages">
        <item>Czarna herbata</item>
        <item>Herbata chai</item>
        <item>Herbata z rumianku i wanilii</item>
        <item>Kawa</item>
        <item>Czarna herbata Earl Grey</item>
        <item>Zielona herbata</item>
        <item>Herbata z hibiskusa</item>
        <item>Gorąca czekolada</item>
        <item>Herbata jaśminowa</item>
        <item>Herbata z melisy</item>
        <item>Herbata matcha</item>
        <item>Herbata oolong z kwiatu migdałowca</item>
        <item>Herbata miętowa</item>
        <item>Herbata rooibos</item>
        <item>Woda</item>
        <item>Biała herbata</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_types_exercise">
        <item>Jazda na rowerze</item>
        <item>Kajakarstwo</item>
        <item>Taniec</item>
        <item>Gra w dwa ognie</item>
        <item>Narciarstwo zjazdowe</item>
        <item>Szermierka</item>
        <item>Piesze wędrówki</item>
        <item>Prace domowe</item>
        <item>Jazda na łyżwach</item>
        <item>Jazda na rolkach</item>
        <item>Żonglerka</item>
        <item>Skakanie na trampolinie</item>
        <item>Żeglarstwo wiosłowe</item>
        <item>Gra we frisbee</item>
        <item>Jazda na wrotkach</item>
        <item>Rzuty do kosza</item>
        <item>Odgarnianie lekkiego śniegu</item>
        <item>Jazda na deskorolce</item>
        <item>Nurkowanie z rurką</item>
        <item>Surfing</item>
        <item>Pływanie rekreacyjne</item>
        <item>Tenis (gra podwójna)</item>
        <item>Pływanie w miejscu</item>
        <item>Szybki marsz (6 m/h)</item>
        <item>Aerobik wodny</item>
        <item>Narty wodne</item>
        <item>Prace ogrodowe</item>
        <item>Joga</item>
        <item>Podróżowanie z plecakiem</item>
        <item>Koszykówka</item>
        <item>Kolarstwo górskie</item>
        <item>Obwodowy trening siłowy</item>
        <item>Biegi narciarskie</item>
        <item>Piłka nożna</item>
        <item>Hokej</item>
        <item>Jogging</item>
        <item>Pajacyki</item>
        <item>Skakanka</item>
        <item>Lacrosse</item>
        <item>Pompki</item>
        <item>Podciąganie</item>
        <item>Racquetball</item>
        <item>Wspinaczka</item>
        <item>Rugby</item>
        <item>Bieganie</item>
        <item>Nurkowanie z akwalungiem</item>
        <item>Tenis (gra pojedyncza)</item>
        <item>Piłka nożna</item>
        <item>Łyżwiarstwo szybkie</item>
        <item>Squash</item>
        <item>Step aerobik</item>
        <item>Okrążenia pływackie</item>
        <item>Szybki chód pod górę</item>
        <item>Jogging w wodzie</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans">
        <item>%s humusu lub dipu ze strączków</item>
        <item>%s ugotowanych strączków, groszku, soczewicy, tofu lub tempehu</item>
        <item>1%s świeżego groszku lub kiełków soczewicy</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_imperial">
        <item>¼ szklanki</item>
        <item>½ szklanki</item>
        <item> szklanka</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beans_metric">
        <item>60 g</item>
        <item>130 g</item>
        <item>50 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries">
        <item>%s świeżych lub mrożonych</item>
        <item>%s susznych</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_imperial">
        <item>½ szklanki</item>
        <item>¼ szklanki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_berries_metric">
        <item>60 g</item>
        <item>40 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits">
        <item>%s1 średniej wielkości owoc</item>
        <item>1%s pokrojonych owoców</item>
        <item>%s suszonych owoców</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_imperial">
        <item />
        <item> szklanka</item>
        <item>¼ szklanki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_fruits_metric">
        <item />
        <item>20 g</item>
        <item>40 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables">
        <item>%s posiekanych</item>
        <item>%s brukselek lub kiełków brokułu</item>
        <item>%s1 łyżka chrzanu</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_imperial">
        <item>½ szklanki</item>
        <item>¼ szklanki</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_cruciferous_vegetables_metric">
        <item>30–80 g</item>
        <item>12 g</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens">
        <item>%s surowych</item>
        <item>%s gotowanych</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_imperial">
        <item>1 szklanka</item>
        <item>½ szklanki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_greens_metric">
        <item>60 g</item>
        <item>90 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables">
        <item>%s surowych warzyw liściastych</item>
        <item>%s surowych lub gotowanych warzyw nieliściastych</item>
        <item>%s soku warzywnego</item>
        <item>%s suszonych grzybów</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_imperial">
        <item>1 szklanka</item>
        <item>½ szklanki</item>
        <item>½ szklanki</item>
        <item>¼ szklanki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_other_vegetables_metric">
        <item>60 g</item>
        <item>50 g</item>
        <item>125 ml</item>
        <item>7 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds">
        <item>%s1 łyżka mielonych</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_imperial">
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_flaxseeds_metric">
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts">
        <item>%s orzechów lub nasion</item>
        <item>%s2 łyżki masła z orzechów lub z nasion</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_imperial">
        <item>¼ szklanki</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_nuts_metric">
        <item>30 g</item>
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices">
        <item>%s¼ łyżeczki kurkumy</item>
        <item>%sWszelkie inne (pozbawione soli) zioła i przyprawy, które lubisz</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_imperial">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_spices_metric">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains">
        <item>%s gorących płatków zbożowych lub gotowanych ziaren, makaronu lub ziaren kukurydzy</item>
        <item>%s zimnych płatków śniadaniowych</item>
        <item>%s1 tortilla lub kromka chleba</item>
        <item>%s½ bajgla lub angielskiego muffina</item>
        <item>3%s popcornu</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_imperial">
        <item>½ szklanki</item>
        <item>1 szklanka</item>
        <item />
        <item />
        <item> szklanki</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_whole_grains_metric">
        <item>100 g</item>
        <item>50 g</item>
        <item />
        <item />
        <item>0 g</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages">
        <item>Jedna szklanka %s)</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_imperial">
        <item>(12 uncji</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_beverages_metric">
        <item> (350 ml</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise">
        <item>%s90 minut aktywności o umiarkowanej intensywności</item>
        <item>%s40 minut intensywnej aktywności</item>
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_imperial">
        <item />
        <item />
    </string-array>
    <string-array name="food_info_serving_sizes_exercise_metric">
        <item />
        <item />
    </string-array>
</resources>